[互動、後設]《你的人生只是一場選擇遊戲》

需知：
1. 本次旅程沒有必然正確或錯誤的選擇，每個選項都有背後的意義。
2. 這是一個後設故事。
3. 投票規則會隨故事進程改變

遊戲開始
__________________________________________________________________
你側躺在床上，拉了拉被子，好讓它更緊貼身體。

今年的十二月出奇地冷，儘管還未到睡覺的時候，你很早便鑽進了被窩，獨自在寒夜裡與手機共渡時光。

你點開了剛下載的新遊戲，是剛剛在Google play中隨手下載的，從截圖來看似乎是個文字冒險遊戲。

在一片漆黑的介面上，悄然冒起遊戲的名字，沒有任何背景音樂，也沒有進一步的變化，畫面就像凝固了般似的。

「你的人生只是一場選擇遊戲」

你點了點屏幕，白字的文字隨之飄散，然後又重新凝聚起來。

A.「你的人生天隨人願」
B.「你的人生差強人意」
C.「你的人生禍不單行」
D.「你的人生窮途末路」

沒有遊戲設定、制作人員等等的按鈕，浮現在眼前的只有四種似乎是遊戲難度的選項。這樣簡潔的設計反而更勾起了你的興趣。

此時你知道，是時候作出第一個選擇了。
（暫最先滿3票者為準，歡迎在下方自由留言及討論）

D

A

你們選擇了「你的人生窮途末路」
________________________________________________
你按了按最底的選項，但遊戲沒任何反應。你皺皺眉頭，然後決定按下：
A.「你的人生天隨人願」
B.「你的人生差強人意」
C.「你的人生禍不單行」
D.「你的人生窮途末路」

你們再次選擇了「你的人生窮途末路」
___________________________________________________
可能剛才屏幕感不到，你又按了按最底選項。但遊戲還是沒任何反應。你開始感到不耐煩，於是：

A. 從上到下開始點擊每個選擇
B. 從下到上開始點擊每個選擇
C. 胡亂點擊畫面

凌晨5時前故事會一直進行，鑑於人數較少，目前2票即可通過

C

你們選擇了「胡亂點擊畫面」
___________________________________________________
看見遊戲沒有反應，你煩躁地開始胡亂點擊畫面，兩根手指飛快地按著畫面中每個角落。

若是再沒反應，就把這爛遊戲刪掉。

正當你如此想著，手機忽然傳來一陣震動，一個提示框跳了出來。

簡易模式（已開放）
普通模式（未解鎖，條件：通關簡易模式）
困難模式（未解鎖，條件：通關普通模式）
絕望模式（未解鎖，條件：通關困難模式） 下一頁 關閉

看到這裡，你思付著剛才四個選項的順序正對應這四種模式，最底那個絕望模式暫時還未解鎖。

你明白到目前只能選擇簡易模式。然後你：

A. 按「下一頁」
B. 按「關閉」，然後選擇簡易模式

你們選擇了「按『下一頁』」
________________________________________________
你按了按「下一頁」，框內的文字隨之模糊起來，幻化成新的內容。

簡易模式：有利選頂增多，無隨機選項。
普通模式：選項正常，極小機率出現隨機選項。
困難模式：致死選頂增多，小機率出現隨機選項。
絕望模式：你該死

上一頁 關閉

你反覆地看了看這兩頁提示，有點好奇裡面所寫的所謂「隨機選項」，不過很快便將其拋諸腦後。

你關閉了提示框，回到開始畫面，急不及待地按下了第一個選項。

「你的人生只是一場選擇遊戲」
「你的人生天隨人願」

倏地，畫面中所有選項變得支離破碎，化作點點白茫散落於漆黑的畫面。然後鏡頭猛地往下扯動，拉起條條彗星般的速度線，與四周的黑暗混和一起，黑白相間，閃爍不止。

當畫面緩下來時，你看見的景象已變成了一片白皚皚的雪景。鏡頭聚焦在一朵半空飄揚的雪花上，然後徐徐落在一個倒在地上的男孩。

此時畫面再度凝固，屏幕下方出現了四個選項，你選擇了：

A. 蘇醒過來
B. 陷入回憶
C. 繼續沉睡
D. 失去知覺

你們選擇了「繼續沉睡」
____________________________________________________
「天空蓋著一層陰雲，陽光能偶爾透在雲朵較稀薄的地方。」一段文字在畫面下方慢慢鋪展開來。

此時鏡頭拉近在上男孩身上，這是個3D的CG模型，做得很是精細，甚至讓你想起日本攻殼機攻隊的動畫電影。你驚訝這個遊戲的畫質居然如此的高。

男孩身型瘦削，身穿類似中學的夏季校服，小小的瓜子臉輕皺眉頭，看起來倒是青秀。

「這裡是一片茫茫雪國，儘管目前天氣還不算太糟，但繼續沉睡下去並不是一個好選擇。」

此時你發現畫面中的雪花紛紛落下，地上的光影轉眼變換了幾分。不一會，小男孩的黑髮已沾上了班班的雪。男孩祼露在外的皮膚也變得通紅。

這時又出現了幾個選項，你選擇了：

A. 蘇醒過來
B. 陷入回憶

中午繼續，投票準則回歸最先取得3票

B

你們選擇了「蘇醒過來」
_________________________
在你按下第一個選項後，畫面中的男孩開始發抖瑟縮。

鏡頭落在他紅得發紫的臉上。他不只眉頭皺得越來越緊，幾乎每處的肌肉都冷得繃緊。在一陣痛苦的掙扎後，他張開了雙眼。

「小男孩緩緩張開眼睛，蘇醒過來。他大腦一團混沌，迷迷糊糊，有無數的念頭充斥在他腦海，但都被凍成一大塊冰疙瘩，甚麼也想不起來。自己是誰？這裡是哪？種種問題的苗頭才剛冒起，瞬間就被颼過的冷風吹熄。」

男孩止不住渾身發抖，勉強用手按在雪地上撐起自己。一秒後，他觸電般迅速收回手掌。

「雪的觸感十分奇妙，這是小男孩第一次觸碰真正的雪。可惜此時的雪並未為他帶來冷涼的快感，他感到的只有滾燙般的炙熱。」

男孩艱難地站了起來。他駝著背，低伏著頭，在頭髮的縫隙中看去遠處，眸子裡盡是茫然。

「面對眼前茫茫的、陌生的雪景，他該何去何從？」

小男孩迷茫地看著前方，等待你的選擇。

A. 確認自己的所在地
B. 尋找保暖方法
C. 大叫求救
D. 低聲啜泣

今晚十點半左右繼續，歡迎踴躍留言

D
不如試吓加個更加鳩啲嘅選項

你們選擇了「低聲啜泣」
________________________________________________
根據目前的狀況，你猜這是一款解迷生存遊戲。儘管遊戲內並沒有顯示生命值之類的玩意，你從精細的畫面中看得出小男孩的狀況並不理想。

「也許目前最理性的做法，是馬上尋找能夠保暖辦法，又或盡力呼叫，把希望寄托在某個不存在的拯救者上。」

男孩無力地蹲下，把臉龐埋在雙腿裡，一顫一顫地啜泣著。他不敢用手去擦掉眼淚，只是不斷把眼角湊到校褲上，逐點把淚水印乾。

「但面對如此莫名的困境，小男孩選擇了對事情毫無幫助的低聲啜泣。不過，大概這才是最合符常情的反應，不是嗎？」

下方旁白的敘述散去，你眼前出現了兩個選擇。

A. 重新振作
B. 自暴自棄

多謝支持，如果3點都係唔夠票我會照作畀你。
依個故事需要讀者參加先有意思

咁夜都仲更故
加油 寫下寫下就有人㗎啦

你們選擇了「重新振作」
________________________________________________
經過幾輪選擇後，你大概掌握了這個遊戲的遊玩方式。每次總會有個正面和負面的選項，但似乎在累積一定程度前，選擇負面選項並不會馬上帶來不可逆的惡果。

你看見瑟縮成一團的男孩正不停抽泣。儘管這遊戲沒有播放任何背景音樂或音效，那擬真的畫面也足夠引起你的同情。你不忍再繼續測試下去，選擇了較正面的「重新振作」。

若一個簡單模式也輸掉，那可就貽笑大方了。

「小男孩蹲在雪地上飲泣良久，渾身都冰得發麻，卻感覺沒剛剛那麼難受了。」

男孩抬起頭，發現天上的烏雲已散去，零星飄落的雪花也不見了蹤影。慵懶的陽光落在雪原，照得四周閃閃發亮。

「習慣了原來居住地濕冷的冬天，小男孩發覺此情此景似乎也不是不可接受。」

「偶爾還有一兩陣微風拂過，惹得男孩抖個冷顫。但現在他已經能邁出步伐，在這片陌生雪地留下深實的足印。」

畫面聚焦在男孩向前邁步的背影上後驟然停頓。現在該是你選擇的時候了。

A. 以確定當前所在地為首要目標
B. 以探索可用資源為首要目標
C. 以尋找其他人為首要目標

多謝支持，如果三點半冇其他人我就繼續作落去

樓主加油，我都鍾意後設遊戲，雖然未必好多人識，但係我一直覺得互動故可以發揮一下後設成分

我都係咁覺得，其實依家個故事都未真正開始，雖然知道後設嘅人都應該大概估到之後會發生咩事
所以話冇讀者參與就冇咗個意思

嚟多票break the tie就繼續

你們放棄了「探索可用資源」
________________________________________
依照目前的情況，你認為應優先確認男孩的所在地。

根據先前遊戲畫面和旁白的內容，男孩似乎莫名其妙地來到這片雪原。你很好奇這款遊戲以甚麼作背景，是偏向現實的荒野求生、還是奇幻的異世界冒險？

當你按下「以確定當前所在地為首要目標」後，遊戲並沒馬上繼續。你發現首個選項變成了鮮明的綠色，其餘兩個選項的描述變成了「以––為次要目標」。於是你又按下了最底的選項，「以尋找其他人為次要目標」。

畫面中的男孩再度活動起來。

「小男孩不認為眼前蒼茫的雪地有值得探索的資源。現在，他最希望的是知道自己身處何地，自己到底為甚麼會來到這個地方。若找到任何人煙，也或一切問題都會迎刃而解。」

男孩慢慢地挪移步子，在身後留下一串串的鞋印，堅定不移地向前進發。

此時下方再度出現了兩個選項。除此之外，這次還多了個全新的數值。

寒冷值：10/20 （你有點虛弱。）
A. 加快步伐（疾步向前）
C. 高聲呼喊（緩步前行）
B. 尋找高點觀察環境（謹慎行事）

A
幾時先出到新手村?

其實依個唔係新手村，個地圖同故事並冇你想像咁大。
你預仲有6,7個選項就可以完到第一個章節，之後就會入正題，希望你可以繼續支持落去啦
11點冇其他人我就繼續
個故事唔會爛尾，但需要讀者嘅參與，如果唔係就冇意思了

你們選擇了「加快步伐」
___________________________
男孩雙臂繞胸，低垂著頭急步往前走去。

「小男孩憑直覺選定了方向，一鼓作氣大步向前。」

畫面的角度連番變換，或從半空俯視，或從男孩側臉切入，或從遠處慢慢拉近。

「天無絕人之路，只要勇敢前進，最後總會有解決方法的。」

儘管畫質很美，你看到的永遠只有兩樣一成不變的事物：渺小的男孩和浩瀚的雪原。

不管畫面如何切換，你不曾看見它們以外的東西。

「小男孩最初是這般想著。」

「但自己已經走了多久呢？十分鐘？半小時？一小時？他記不起來了。」

「只要再一次鼓起勇氣，只要再一次抬起雙腿，很快便能得救了。」

「都是謊言。」

畫面中的男孩停了下來。

「沒有建築物、沒有人影、沒有樹木，他甚至連一塊石頭也不曾看見。這片雪原只有純粹得不近人情的白。」

「不管自己再怎樣努力，眼前永遠是無涯無際的雪地。」

「不可能得救的，從一開始就注定了這個命運吧。」

你輕聲一句句地道出旁白的描述，心裡不由得驚嘆這個「簡單模式」的變態。

也許這只是遊戲開場的強制劇情吧。你搖搖頭，把目光放在下方的新選項。

寒冷值：7/20 （你很虛弱。）
A. 向前奔跑至力竭
B. 咆哮至聲嘶力竭
C.躺睡在雪地上

三點有留言都會更一更

深夜一推，有緣人中午再見

你們選擇了「咆哮至聲嘶力竭」
______________________________
「真正的樂觀是親身經歷失敗後仍能笑著面對；盲目作出激勵只是自大和無知的表現。」

「小男孩曾經是個樂觀的人，如今他才發現自己一無所知。」

你看見男孩跪在雪地，兩條凍成灰白色的手臂無力垂在兩旁。

「為甚麼？」

男孩目光失去焦距，茫茫然地看著這片雪漠。

「為甚麼？為甚麼？」

「為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？」

「為甚麼！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

你的手機依然靜悄無聲，但隨著字幕的翻動，男孩悲憤的咆哮聲油然滋生，在你心裡不斷迴響。

長長的感嘆號消失後，遊戲畫面停滯下來。沒有新的敘述，沒有選項出現，鏡頭和鏡頭中的男孩都是一動不動。

他一直望向前方。沒有旁白的描述，沒有人知道男孩現在的想法。

良久，男孩身影徐徐滑落，倒臥在雪地上。

新的選項出現，你不禁瞪大雙眼，咒罵了一句。

寒冷值：3/20 （你生命危殆。）
A. 在暴風雪中冷死
B. 在脫力、饑餓中冷死

多謝支持，10點前如果冇其他投票我就繼續作
依次算一個比較重要嘅分支位

感覺得到，支持你，我轉頭睇你新文

你們選擇了「在脫力、饑餓中冷死」
__________________________________
你搔著頭，頭髮在手指繞上一圈又一圈，終於勉強按下第二個選項。

遊戲才開始不久，怎麼好像馬上要結束了呢？這可是最容易的模式啊，到底選錯了哪個地方，突然進入死亡結局？

沒人解答你的疑惑，你眼睜睜地看著男孩倒在雪地，一動不動。可是四周持續變動的光影卻告訴你遊戲並沒有停頓下來。

旁白沒有出現，似乎對這已成定局的情景再沒任何補充。

在這片冰天雪地裡，在無力和饑餓中慢慢死去，這到底是怎樣的滋味呢？

嘗試把自己代入男孩的角色後，你不自覺地打了個寒顫。嗯，那應該是非常痛苦的。

你整個人鑽進了被窩，手機青冷的光照亮了這小小的天地。遊戲中的時間仍在不斷跳轉，你開始想著等會要不要吃點宵夜。

此時，畫面下方終於產生變化。旁白的敘述，一字一頓地出現在你眼前。

「彌留間，小男孩腦海裡隱約飄過無數念頭，可悲的是他沒有任何記憶，朋友、家人、自己……在人生即將完結之際，他竟無法留下一絲屬於自己的事物。」

「最後，僅有一個想法留在他思海裡。他花盡了最後一點精神，把這份意念深深地烙印在自己靈魂裡。」

「我……」

寒冷值：1/20（你即將死亡）
A. 祝福這個世界
B. 痛恨這個世界
C. 咀咒命運和上帝

如果12點半前有留言都會再更多一次，後三日要考final所以更新時間會較少，過咗之後就可以keep住一日多更（只要有人肯投票 ）
希望有興趣嘅人可以留個名，等我知有人睇緊
個故事唔會爛尾，應該夠玩到過新年。大家對內容、行文風格有咩意見都可以留低

b

呢個選擇會直接影響之後嘅進程同最後結局，冇話邊個啱邊個錯，投你心底嘅想法就得

你們選擇了「咀咒命運和上帝」
____________________________
不知何時開始，雪花再度稍然飄落。

「我……」

鏡頭緩緩拉近到男孩臉上。在你的手機屏幕上，男孩的臉漸漸放大。

「咀咒……」

當男孩的臉佔據了整個畫面時，鏡頭仍然向內聚焦著。

「……」

寒冷值：0/20（你已經死了）

最後，畫面停在男孩失焦的眼睛上，漆黑的瞳孔落在正中，仿佛仍在凝視著外面的世界；旁白的描述亦到這串省略號後戛然而止。

你與男孩對望著，不敢信相他真的就這樣便死了。

這也太離譜了吧？

自己也好像只選了八到九個選項，這就玩到了死亡結局？說好的簡易模式呢？說好的有利選項呢？

甚麼每個選項都好像會導向死亡結局，這片雪地根本沒可能走得出去啊？

遊戲畫面依然沒有變化，男孩直勾勾地盯著你，看得你心裡有點發毛。

忽然，你留意到他瞳孔的一角出現些微的變動。你馬上把手機湊到眼前來看清楚。

是人影！有個人正往男孩的方向走來！

遊戲也十分配合地放大了那一角畫面。儘管色調上有點昏暗，你看到他身穿厚重雪山裝，帶著個半人高的背囊。

難道大聲呼喊才是正確的選擇？他媽的誰會想到真是有人來救命？現實中為了節省體力誰會無緣無故地大叫？

有BUG！爛遊戲！

在你不斷抱怨的時候，遊戲畫面終於驟然一黑，進入到結算階段。

「恭喜你得到了『13：46：29』！」
「恭喜你得到了『晴空萬里』！」
「恭喜你得到了『失憶』！」
「恭喜你得到了『遲來的救援』！」
「恭喜你得到了『咀咒』！」
「恭喜你得到了『簡易模式』！」
「恭喜你的人生天隨人願！」

最後，所有的字句都徹底消散了，遊戲自動回到開始畫面。但與最初不同的是，畫面變成了皚皚雪景，一望無際，潔白無暇。

若不計算那個微微隆起的墳頭的話。

「你的人生只是一場選擇遊戲」

A. 繼續遊玩
B. 關掉遊戲程式

應該聽日就可以入正題
條路係自己簡千祈唔好喊
請多多支持

你們選擇了「繼續遊玩」
_________________________
遊戲結束了。你回想起最後出現的一大堆「恭喜」，發現它沒說明自己是通關還是失敗了。

你有些不甘心，有種被耍弄了的感覺。現在才午夜零時，你決定再開一局遊戲，就算這次還是失敗了，不斷嘗試下去總會有次成功的。

文字冒險遊戲嘛，不就是用排除法找出最優解，死了便重新開始啊。

你這般想著，用手指點擊了畫面。

沒反應。

你再按了按遊戲畫面。

還是沒反應。

你非常肯定手機介面的運作正常，因為畫面現在正悠然地降著雪花，一切流暢至極。只是任憑你敲得手機咚咚作響，它只停留在標題上，不肯進入到模式選擇。

夠了！晦氣！

你氣得一腳踢翻被子。幾翻操作後，你進到手機後台把這款遊戲刪掉。

陣陣冷風卷來，就似這遊戲般，把你今晚的興致都澆熄掉。

你打了個寒顫，下床穿起拖鞋往廁所走去。解決完後，你計劃：

A. 吃宵夜
B. 在床上玩手機
C. 直接就寢

c

A
好似feel到啲嘢

今晚9點半更新

有冇人想投？冇就我計第一個回覆

你們選擇了「直接就寢」
________________________
最近實在冷得誇張，你剛才也是迅速沾濕幾根指頭便權當洗過手。

這麼冷的天氣，還是鑽進被窩舒服。

你用被子把自己裹了兩層，心滿意足地舒嘆一聲。

明天該拿出厚點的衣服了，這幾件薄衫薄褲根本不夠看。

你不願把手伸出暖綿綿的被窩，往日你習慣看手機看到凌晨三、四時才睡，但今天還是作罷，早點睡吧。

你很快便進入了夢鄉。就如同所有夢一般，它是光怪陸離，迷濛混沌的。任由自己的回憶和潛意識相互交織，編出一個荒誕無比的故事。

夢的內容是虛無縹緲的，也許人們能在臨睡醒時感知一二，但那是自己賴床時的妄想，還是真實存在的夢呢？

我在哪裡呢？我在做甚麼呢？這是一個甚麼夢呢？

為甚麼這麼冷呢？

A. 蘇醒過來
B. 陷入回憶
C. 繼續沉睡
D. 失去知覺

唔好意思因為呢幾日考試所以每日兩更，順便梳理劇情
星期三晚開始可以捨命陪君子，有人回就有更新

C
樓主final加油

你們選擇了「陷入回憶 」
_________________________
朦朧間，你覺得自己走進了一個房間。

這是一個侷促狹小的地方，四壁、天花和地版都是由一塊塊潔白的鏡面組成。在彼此折射穿透下，空間卻被無限地放大。

此處沒有入口，也沒有出口，但你並不在意。你正盯著無數個鏡中世界的自己，亦被無數個自己所凝視著。這裡除了你和你自己外，甚麼也沒有。

一股冰寒的孤寂襲來，無數個你低下了頭，悵然若失。

不該是這樣的。

是的，不該是這樣的。這裡應該是個更加絢爛繽紛的地方，應該充斥不同的人和事，應該滿溢歡樂和悲傷，應該盛載選擇和遺憾……

這裡應該是個……是個……

回憶的殿堂……

是的，不該是這樣的。你和你自己的距離是如此相近，垂手便可觸碰彼此，實際上卻相隔了無窮個世界；你以為自己身處一片浩瀚無涯的空間，能夠恣意讓思緒翱翔，現實卻被困在一室慘白的牢籠。

現在你只剩下空白的記憶，甚麼也想不起來。

A. 蘇醒過來
B. 繼續回憶

你們選擇了「蘇醒過來」
_____________________
夢是虛幻與現實交際之處，在沒有外來的參照物下，時間在此處沒有任何意義。

你不知自己在這裡想了甚麼，想了多久，直至一塊玻璃片劃過身軀你才回過神來。

四周的鏡面已變成支離破碎，顯露出一個又一個深邃的黑洞。刺骨的風吹來，捲著飄零在半空的玻璃碎颼過你的身體。

你竭力躲避，但仍然被刮得傷痕累累，四肢漸漸麻木失去知覺。當連唯一站立的地方都崩裂後，你只能無力地往底下的深淵墜落。

沒有劇烈的加速度，你覺得自己像一片雪花，徐徐往下跌落。

有那麼的一刻，你看到上方一大塊的鏡面出現了別樣的景像。很快，很朦朧，亦相距很遠，卻像直接具現在你腦內，深深地刻印在你記憶中。

一個人穿著厚重的雪山裝，用軍鏟在雪地上埋葬著個死不瞑目的小男孩。男孩灰白的軀體躺在深坑，一堆又一堆的泥土和雪的混合物蓋到它之上。

在這短暫的過程中，那雙怨恨的眸子直勾勾地盯著你。

不是我！

你大聲叫道，猛地坐直了身子。

那……我……這……

你看著眼前陌生的雪景，無數紛亂的訊息從各處神經湧上大腦。失神良久，你仍然呆坐在原處，一臉懵然。

直至一道雪風刮在你臉上，你才緩緩回過神來。

我是誰？我在哪裡？現在該怎麼辦？

A. 確認自己的所在地
B. 尋找保暖方法
C. 大叫求救
D. 低聲啜泣

依家簡單mode唔會死住，大家可以任玩，之後就難講，建議大家爭取機會搵多啲線索，歡迎隨時睇翻前文

溫完書推一推

你們選擇了「尋找保暖方法」
_________________________
天有點昏暗，你頹然看著四周白茫茫一片的景象，覺得自己被世界拋棄了。

連綿不盡的冰冷感從身體內外滋生，一道又一道的寒風掠過，要把你身所有熱度掏空。

你像是被人硬生生地挖走了生命中最核心的部分，然後將剩餘的殘骸隨手棄置在這片荒涼的雪地。

哭吧。但最後一刻你噙著了淚水，沒讓它們跌出來。

你的理智戰勝了內心的軟弱。現在並不是啜泣的時間，你必須在虛弱得不能行動前，找到保暖的方法。

你摸了摸身上的衣服，你現在只有一件鬆垮垮的長袖和睡褲，不斷有冷風從下方鑽進肚子，儘管很冷，但你認為咬緊牙關的話總能撐下去。

問題你沒有任何鞋子和襪子，意味著你必須赤腳踩進雪裡面。你嘗試站起來，發現整個腳踝都陷進了雪下。

尚未到最糟糕的情況，你暗自感嘆。哪怕只要積雪深至膝蓋的位置，你都可以放棄徒勞無功的掙扎，躺在原地等死算了。

最初的一步是徹骨的冰痛，痛得你不禁用力收緊腳指頭。踉蹌走了幾步後，你開始習慣了這種痛楚。你每次都盡量抬起整條腿，大步往前跨去，避免腳掌與雪接觸。

你慢慢地適應了這種節奏，在雪地上留下一個個腳印，努力向前邁進。

不斷地走，不斷地走，唯獨及目處仍是無邊無際的雪景：沒有人煙、沒有樹木，甚至你連一塊小石頭都未曾踩過到。

你心知肚明，自己堅持不了多久，必須馬上擺脫目前的困境。

A. 加快步伐
B. 高聲呼喊
C. 尋找高點觀察環境

唔食宵夜又唔玩手機……係慘啲

冇人回想更都更唔到

你們選擇了「尋找高點觀察環境」
______________________________
你抬頭望了望，原先的烏雲已經散去，如今晴空萬里，周圍沉澱的寒氣也被驅散不少。

但這還不夠，現在的你已經幾乎感知不了自己的腳掌。每次跨步前行時，你強行按捺著自己的目光，盡量別望向下方。

凍傷是甚麼顏色的？紫紅色？灰白色？抑或壞死了的黑色？你不敢想像，怕一知道了就失去走下去的勇氣。

如今的你正與時間賽跑，但你不急不躁，沒有打算胡亂浪費體力。在這片無涯的雪地裡，奔跑和呼喊都是毫無意義，你不相信跑個幾百米就能找到新的出口，又或碰巧便有人經過來拯救自己。

只有按照自己的節奏，才能盡力拖延死亡的來臨；每活多一分鐘，便多出一分的希望。

即便如此，你沒打算束手待斃。你不斷留意四周環境，終於在不遠處發現了一個斜度較大的雪丘。

你手足並用，幾經艱辛，最後成功攀上高處，一覽目前身處的環境。

大。

你呆站著，詞窮的你此刻只能想起這個簡單直接的形容詞了。

在你正前方，一直到與天相接的極目處，盡是閃閃生輝的雪地。你轉過身，回頭亦是如此。

你也終於發現自己並不是這片雪地上的唯一存在：在你右前方三公里多的位置有一個小小的松樹林；而左邊一公里處則插著一個奇怪的標誌。

它們和你一樣，都是被拋棄在此處的孤兒。在空盪盪的雪原上，除你們彼此之外，再無他物。

你衡量了自己的體力，莫說嘗試繼續往前走出這片雪地，能走到松樹林那邊已是竭力盡瘁。

你一臉暗沉，接下來的選擇，也許就決定了自己最後的歸宿。

A. 前往松樹林
B. 前往奇怪的標誌
C. 待在原地

係咪個開頭太拖沓趕客
如果有人睇麻煩留個言支持吓

C
樓主啲寫法太小眾,好多人未必有心機睇落去

A
互動文最重要係速度
文筆技巧反而次要

都冇人肯留言，我想快都快唔到
依家有人留言我就即刻寫比你地

你們選擇了「待在原地」
______________________
你思索良久，忽然哂笑一聲。

算了吧，還那麼拼命幹甚麼。

你一屁股坐在雪丘之上，看到幾根腳指頭凍成暗紫色也再不在意。

放開了執著，你開起欣賞起這片壯麗的景致。

你不知道自己之前有沒有見過冬雪的旭日，但即使有看過，也絕對沒眼前的風光美麗。

黃昏的光景會更震撼吧。你開始想像起霞光灑落雪地，化開萬里金黃的畫面。

只是應該沒機會看到黎明的日出了。

你一動不動，像一尊雕像般呆望遠方。頂上慵懶的太陽把你的影子拉得細長，漸漸繞著你轉動。

時間飛逝，你不知自己在這裡坐了多久，若沒有變動的話，你大概打算一直坐到自己倒下前的一刻。

但你現在慢慢站了起來。

因為你看到了，一個極小極小的黑點，從松樹林處走了出來。

正往你的方向走來。

A. 上前迎接
B. 待在原地
C. 逃離躲藏

間中loop下幫你推推

A
冇野差得過等死

我自己個人感覺就係代入感低
背景亦喎夠鮮明，迷團有係好
但迷到有點不知做緊乜
深度文唔係唔好，但講求速食文化既論壇
睇完一大篇野都吸引唔到讀者眼球就好易只係個過客

個人拙見

你們選擇了「上前迎接」
__________________________
這一定是上天開給你的玩笑，在你已經放棄的時候，居然讓你看到希望的曙光。

你以為自己的身心已經被冷風吹得麻木，但看到那道黑點後，你激動得渾身顫抖。

顧不得腳上的傷，這次機會讓你再次迸發出一股力量，你決定上前一探究竟。

你小心翼翼地往坡下移動。過程中，你不斷望向那個方向，那個黑影移動的速度比你想像中快，雙方的距離已拉距不少。

儘管還是模糊不清，你已經能夠肯定那是一道人影。

A. 繼續靠近
B. 待在原地
C. 逃離躲藏

一開頭我特登寫到代入感好低，成日有啲出戲嘅部分，但依家都有咁嘅情況？
背景設定部分我諗過埋呢個劇情就會清楚番少少，不過開頭真係太過慢熱，吸引唔到人留言，之後都已經飛走啲無關痛癢嘅支枝，直接大段大段過劇情，但應該每日又更新得慢，所以半日睇一段仔文搞到你地代入唔到

你們選擇了「待在原地」
_______________________
下坡路確實不好走，你靠在一旁，稍作休息。

你觀察了一會，確認對方仍然朝著你的方向移動，但你不知道他是否看到了你。

你們之間的距離大概剩下兩公里多，若你不移動，而他仍沒偏離方向，估計你倆會在30分鐘內相遇。

你之前還在想，若然沒有任何變數，那自己可是死定了。盯著那道身影，你開始想像自己脫困後的畫面。

以後絕對不會去北海道滑雪，你暗地想著。

會得救的，對吧？

A. 繼續靠近
B. 待在原地，揮手示意
C. 待在原地，隱藏觀察
D. 逃離躲藏

你們選擇了「待在原地，揮手示意」
_______________________________
那個人由最初的一個黑點，變成一團矇矓的身影，再到現在你已能大致看得出他跨步的動作。

當然，你不肯定他一定是個「他」。從你的角度望下去，那個人身形臃總，應該是身穿厚重的雪山裝，連頭部也包裹得密密實實的。後背位置隆起的估計是個背囊，整整有他半個人的高度。

從他行走的姿勢和輪廓來看，他手中大概是撐一枝行山杖，走路的速度很快，仿佛這片雪地絲毫沒拖慢他的速度。

為免他走偏，你朝向他揮動雙臂。

那道身影頓了一頓，但下一刻馬上回復正常，筆直地朝你走來。

你沒得到任何回應，不過估摸著你的訊息是成功傳達到他那裡。

照這個進度，他大概還有20分鐘就能到達你的位置。

A. 往前碰面
B. 待在原地，大聲呼叫
C. 逃離躲藏

老實講我就比較怪異既
好多熱門故仔反而冇追
有緣見到既文都會追埋落去
事實上集客真係要耐性同隨緣

神秘感用太多次了
我相信好多讀者睇到呢一刻仲係有一堆問號

解答一個問題後引申出更多問題係常見手法

刺激感都比較低，男仔死應該係一個小波浪黎
但我睇完真係冇果種感受，能做到震撼當然最好

仲有一個好大問題，寫到呢一刻仲未有其他角色
就算係主角既回憶，思念都係一個選擇

希望能有少少幫助，見你寫左好多好比心機了，加油

你們選擇了「往前碰面」
_______________________
你已經休息了十多分鐘，或多或少都恢復了點行動力。為了表達你的誠意，你決定往前與那個人碰面，祈求他向你伸出援手。

儘管你每步踏下去時，腳掌不斷傳來陣陣刺痛；在無比的激動和憧憬下，你已經毫不在意，臉上展露久違的笑容。

你們的距離正不斷縮短。

一公里多。

你走下了雪丘，反而看不清那個人。你不斷挑上坡的地方走，確認那個人仍然朝著你的方向走。

八百多米。

在你眼中，他的身影漸漸放大，救援即將到來。

五百多米。

他的形象開始變得具體，果不其然，他穿著專業的冬季登山裝備。你看見他身後巨大的背囊，開始幻想著裡頭所裝載的物資。

二百多米。

你激動地朝他揮手。望到那道厚實的身影，你猜那張隱藏在護目鏡和口罩後的臉，必定是沉隱、剛毅無比。

一百多米。

你發現他背後除了登山背包之外，還有綁著個很大的麻布袋，甚至比旁邊的背包突出不少。

你開始向他呼叫，用著所有你懂得的語言，不過依然沒能得到任何回應。

六十多米。

突然有股滲人的風吹過，讓你亢奮的心情冷卻下來。

你停下了腳步。

但那個人依然一如最初，筆直地，絲毫沒有偏差，絲毫沒有停滯，朝你跨步而來。

他還有10秒就能到達你的位置。

A. 往前打招呼
B. 原地戒備
C. 發難突襲
D. 飛奔逃離

多謝哂你嘅意見，原本我係想做到個效果係用手機玩時唔投入，大家會特登亂簡玩死個男仔，所以寫時都突登寫好多出戲嘅讀白，降低大家嘅代入感，之後就要受番哂啲惡果。點知一嚟冇人玩，二嚟自己功力唔夠，寫唔出個感覺

神秘感同其他角色嘅問題，其實依家先算差唔多完新手村劇情，去到第二個劇本就會慢慢解開啲問題，我都唔期待吸引到好多人嚟睇了，有幾個合眼緣睇得上呢個故嘅已經好開心，慢慢寫夠玩到開sem

你們選擇了「原地戒備」
______________________
有點不對勁！

你看著眼前的人逐步逐步靠近，忽然一股比四周空氣更鑽心的寒意湧上。你全身的毛髮都豎了起來，瘋狂地向你發出警號。

這個人有問題！有問題！

你被這念頭驚得頭皮一陣發麻。短短幾秒間，你不斷回想自見到他以後的，他所作出的一舉一動。

為甚麼不跟我搭話？為甚為不給我反應？為甚麼一出松樹林就朝我走來？

不不不，這些並不是最根本的理由，為甚麼自己直覺一口咬定他有問題？應該是有一個更強烈的理由！

這裡是哪裡？為甚麼只有我跟他兩個人？我是怎樣來的，他是怎樣來的？我到底是誰？他到底是誰？

你兩瞳瞬間縮得只有針孔般大，剎那無數零散的思緒劃過，但都它們都不是最致命的因素，你非常肯定還欠缺失了一個導向一切的核心關鍵！

想！想！快點給我想起來！

A. 他可能是殺人犯
B. 他背後的麻布袋很可疑
C. 問題在自己身上

臨訓前一堆，有睇冇睇都留個言啦

你們選擇了「他背後的麻布袋很可疑」
________________________________
二十多米。

他有甚麼問題！他有甚麼問題！

十多米。

快！快！

八米。

麻布袋！是他背後的麻布袋！

當你將注意力放到那長長的麻布袋時，四周壓抑的空氣頓時猛地炸開，恐懼感如潮水般湧來。

五米。

此刻，你仿佛看到了一雙冰冷，惡毒，充滿仇恨和激憤的眸子，而自己正與它四目交投！無邊無際的惡意壓制著你，讓你大腦一片空白，幾乎喘不過氣！

兩米。

遲來的救援已經走到在你身前，慢慢高舉起他的行山杖。

然後猛然朝你揮下！

A. 與他糾纏，嘗試將他制服
B. 強行格擋，趁機搶下麻木袋
C. 橫撲躲避，然後拔足狂奔

自推

幫推
唔寫答案了

B,其實係咪必死劇情嚟

Btw成個故係咪得返3個人睇緊,樓主已經越寫越順,推上去畀多啲人睇到

推

啱啱收工返到屋企！食完晚飯即作！

你們選擇了「強行格擋，趁機搶下麻木袋」
______________________________________
徹底嚇呆了的你眼睜睜地看著那個人走近，直至那枝行山杖朝你呼嘯而下，你才從惡夢中驚醒過來。

來不及了！

電光石火之際，你下意識地抬高了自己的左臂，妄圖擋住那沉重的一擊。

砰！

一股酥麻感瞬間從接觸處衝到你的手心，然後猛然爆發出難以言喻的劇痛！

當你還沒趕得及發出慘叫，第二棍又緊接而至，橫掠砸在你的肩膀上！

然後是第三棍，第四棍，第五棍……每次都夾雜著尖嘯的破風聲，絕不留情，狠辣地痛毆在你身上。

你本以為自己的意志力已稱得上堅毅，經歷過雪地苦行，已經毫不在乎所謂的痛苦。你也確實嘗試過不顧一切地撞向那個魔鬼，至少要扭轉這被動的局面。

但當他一棍往你的肚子招呼下去後，你終於放棄了無謂的抵抗。

你也許沒能觀察到，那個人就像一個精密的機械，沒有任何情緒波動，高舉、揮杖、高舉、揮杖，每次都準確地維持在同一間隔，每次都落在除了頭部以外的不同位置。

這是慘不忍睹的折磨，在徹底脫力失去意識前，你不被容許昏厥過去，必須在每分每刻，深切地感受著從四方八面擠壓而來的痛苦。

如今，在這片荒涼的雪地裡，只有你自己能切身體會這場悲劇。

啪！

不知過了多久，行山杖終於斷開兩半，那個人也像失去了力量一樣，呆站在原地，一動不動。唯獨那道陰冷的目光仍如蛆附骨，注視著你的一舉一動。

不過你現在也是無能為力，倒臥在雪上，半死不死，腦海裡一片空白。偶爾飄來一絲念頭，很快也潰散開去。

嗯，那應該是非常痛苦的。

A. 祝福這個世界
B. 痛恨這個世界
C. 咀咒命運和上帝

唔會死，不過呢個都算係數一數二慘嘅結局。
你哋簡咗咀咒，但係起手乜都冇，線索搵唔到之餘仲去送埋人頭，如果加多個暴風雪我都唔知點兜落去

……我好懷疑有冇happy ending

真係揀唔落手,揀乜春都係死咁

第一個劇本已經入尾聲，我唔差在講埋個基本規則，係手機遊戲結算畫面顯示嘅第一個就時間，只要活得過個時間就過關
所以雪地呢度你哋只要控制條友亂咁走，捱過半日就冇事，但咁一嚟我就老實講冇乜可以寫，二嚟到後面冇線索就九成九入bad ending
不過依家寫唔寫到落後面都成問題

有冇人隨便覆個ABC畀我繼續寫落去呀

咁就詛咒到尾
C

你們再度選擇了「咀咒命運和上帝」
______________________________
轉眼間，黃昏已至。

日落的餘暉籠罩大地，就如你所想像一樣，整片雪原都反射著燦燦金光，震撼極了。

可惜你已昏死過去，錯失了如斯美景。

你錯過的還不只這個。

「吶，你……你下得也太重手了吧？」

在最終落幕的時刻，除了站立的人和倒臥的人，別樣的聲音悄然響起。但是你一無所知。

「我重手？我能忍住手，暫時留他一條狗命也算得上仁至義盡了。」若你要為這句子配製聲音，找一個中二男孩是最合適不過。

「別胡說！我明白你要發泄，但你別跟我亂來壞了計劃！」

「得了吧大叔，我不是好好控制力道了嗎？別瞧他這個狗模樣，一時三刻還真的死不了。」

「……還有多久？」

「鬼知道，你知道嗎？」

兩把聲音不停爭吵著，但這裡除了你以外，只有一個如泥塑木雕的人。他自毆打完你以後，便一直呆站在原地，沒有進一步行動。

「好像……好像到時間了……」一把小女孩的聲音，期期艾艾地插進來。

「嗯，到時間了雯雯。喂小子，給我趕緊解決他，不然我就來幫你了。」

「急甚麼急你這個蘿莉控，明天你有的是時間，怎麼玩殘他也沒人管你，反倒你要看緊自己的女兒別讓她再壞事……」

「夠了！」

「裝得一臉理智的，這裡最瘋狂就屬你。」

男孩還在咕咕嘀嘀，但還是住口，沒再挑釁他。這時，那個身穿雪山裝，良久未動的人，上前拾起了半截斷開了的行山枚。

他走到你身前，把尖銳的破口對準了你。

「要怪就怪你自己吧。」

哧！

……

……

13小時47分鐘51秒。

通過。

解鎖普通模式。

……

……

你的人生只是一場選擇遊戲。

……

……

請繼續享受你的人生。

A. 自然睡醒
B. 驚醒

呢次其實揀邊個都冇乜所謂，純粹一個簡單反思位
但之後仲有兩次喺嚟真，後兩次都咀咒咁主角一定死撚硬

今晚做冬，晚飯前可以更一篇，夜晚有人覆應該都可以更到兩篇

你們選擇了「驚醒」
_________________
哧！

你從睡夢中驚醒過來，不斷著摸自己的頭顱。

你剛剛做了一個很可怕的惡夢。在夢中，你迷失在一個渺無人煙的雪地裡，身穿單薄的衣裳，光著腳，在天寒地凍的環境中掙扎求存。

在夢的後半段，自己好像在向一個人求救，但卻突然遭受殘忍的虐待，最後還被他刺穿了腦袋。

幸好，這只是一場夢。

你動了動酸軟的肌肉，也許是惡夢的關係，你這晚睡得極差，全身上下都傳來陣陣的刺痛，大腦更像是被人用鐵棒攪拌過來，頭痛欲裂。

你拿來手機，上面顯示著「06:24」。現在還早得很，你躺回床上，打算重新入睡。

儘管你疲憊不堪，此刻卻全無睡意。

你的思緒突然飄到昨晚玩的那個手機遊戲，你印象中它的內容正是雪地求生。也許是受到它的影響，弄得自己做了個那麼變態的夢。

你開始回想著那款遊戲，但不知為何，只是隔了幾小時，你已經忘記了遊戲中的細節，只是依稀記得你是扮演一個小男孩，然後有不同的選項可以選擇……

遊戲的名字是甚麼呢……算了，反正我早已把它刪掉，睡覺吧。

你合起雙眼，強迫自己的大腦放空。但越是如此，你腦海裡越是出現一些模糊的碎片，它們有如一幀幀低像素畫面，你只能大概看得出事物大體上的輪廓，卻無法辨認當中的細節。

你很不喜歡這種感覺，仿佛自己的記憶被挖空了一部分。

在你糾結期間，你身旁的手機忽然傳來震動。你伸手把它取到臉前，發現是一則提示訊息。

「你的人生只是一場遊戲：聯網模式已經解鎖。」

A. 解鎖屏幕，查看訊息
B. 無視訊息，繼續睡覺

你們選擇了「解鎖屏幕，查看訊息」
________________________________
你眨了眨眼睛，確認自己沒有眼花看錯。

「你的人生只是一場遊戲：聯網模式已經解鎖。」

你終於記起那款遊戲的名字，但你有點疑惑，難道昨晚自己沒有把它刪掉嗎？

手指飛快滑動，你解鎖了屏幕，點了點那則提示訊息。

手機自動開啟了遊戲，在黑色的介面上，遊戲的名稱漸漸浮現。見狀，你輕輕皺著眉頭，這個畫面好像有一絲說不出的違和感。

你點擊屏幕，標題隨之幻化成三個不同的選項。

「你的人生差強人意」
「你的人生禍不單行」
「你的人生窮途末路」

那股違和感越來越濃厚，正當你苦惱地思索時，一個對話框突然彈出，指向了第一個選項。

「此模式為雙人遊戲。現在閣下可以與隨機玩家進行配對，過程中彼此可自由交流，互相提供線索，合作通關。」

「強烈建議閣下配帶具通訊功能的耳機，加強遊戲體驗。」

文字冒險遊戲也可以聯網嗎？

你讀完這段文字後，興致倒是被勾了出來，乾脆地把其他無謂的念頭拋諸腦後。

反正自己也睡不著覺了，就試玩看看吧。

如是者，你點選第一個項目，開始了第二場的遊戲。

「你的人生只是一場選擇遊戲」
「你的人生差強人意」

A. 帶上耳機
B. 只調高手機聲量
C. 保持靜音

推一推
大家睇完第一個劇情之後有咩唔明唔清楚可以隨時問，或者對內容或文筆有意見都好歡迎講低

你們選擇了「只調高手機聲量」
___________________________
「遊戲配對中……」

「提示：使用麥克風即時通訊可增加遊戲體驗。」

你懶洋洋地躺在床上，實在不想下去找耳機，隨便調高了手機聲量便作罷。

你望了望現在的時間，早上6時41分，心想這麼早真的有會人來玩嗎？

「遊戲配對中……」

「遊戲配對中……」

「配對成功！」

「遊戲即將開始！」

看到介面中的文字散去，右上角出現了一個黃色的喇叭圖形，你不禁愣住了。

還真的是合作模式啊……要怎麼合作呢？對面的會說廣東話嗎？會……會是女生嗎！

在你開始胡思亂想的時候，遊戲已經載入完畢。出現在你眼前的，是在第一人稱視角下，一雙闊厚的手和壯健的前臂。你猜這應該是位成年男性。

此時的畫面十分昏暗，你看到的事物極為有限，亦只能被動地跟隨人物的視角來觀察四周。在幾次鏡頭的移動下，你初步推測出角色身處的地方，大概是一座山中的木屋。

「父親剛到達山頂的避風所。」

「這裡是觀賞日出的勝地。尤其在秋冬季節，總會有大批人凌晨時登上山頂，佔好位置，嘗試捕捉黎明破曉的一刻。」

「但今夜，整座山只會有他一個人。」

你猜自己所扮演的，正是這個「父親」角色。此時，他正坐在木屋內的一排石椅上，透過門口位置的空洞，望向漆黑的夜空。

在你等待接下的變化時，一把甜美的女聲驀然響起。

「Hello~有沒有人啊？你是我的隊友嗎？」

「你在哪裡啊？我周圍好像只有我自己一個，hello？」

右上的喇叭不斷跳動，你的心也正不斷跳動！

A. 帶上耳機回話
B. 保持現況
C. 將手機靜音

sorry，因為依家真係冇乜人睇，我見到第一個回覆就會開始打文，如果之後多番啲人先投票啦

另外提一提，依家呢個「回話」/「齋聽唔講嘢」/「靜音」之後唔會再出畀你哋揀
因為都幾重要，所以我開放到聽朝3點先繼續打文，如果冇人投/打和，我就照翻第一個回覆作則。

cd rom 留名
A

冇辦法
TLDR真係幾弊

有時人就犯賤要追到live先多人睇
反而一開始好多文會好多已讀不回

舊登已經見到慣

咁快就開新劇情
A

幫推

推喇推喇

睇嚟A係走唔甩，RIP，食完飯打文

你們選擇了「帶上耳機回話」
________________________
「Hello？Hi？有人嗎？」

這把女聲再次響起，你的心突然跳得飛快。你盯著那個黃色的喇叭圖案，下意識的第一個動作是把手機徹底調到靜音，免得被別人聽見。

這些年來，你的手機只傳來過母親的聲音，你早已忘記了跟女生用電話聊天的感覺，霎時有點手足無措。

下一秒，你立刻翻身下床，連拖鞋也顧不著穿，跑到背囊那裡掏出自己的耳機。

讓女士等待並非紳士所為。你暗暗鼓勵著自己。

你載上耳機，緩緩嚥下口水，將耳機線插入電話孔內，接著再調高聲音。

「喂喂喂喂，有––沒––有––人––啊––」

對方的聲音從耳筒傳來，這是一把挺孩子氣的女聲，或者可以用娃娃聲來形容。

你不知為何能從中聽得出一絲調皮的感覺，然後腦內浮出現一張圓滾滾、笑得甜美可愛的臉。

「咳咳，呃……你……你好啊。」說罷，你瞬間漲紅了臉。打個招呼還這麼吞吐，真是失敗。

「呀！Hi~你好，你知道這遊戲要怎玩嗎？我這裡很黑甚麼都看不清楚，接下來我們要做甚麼？」

儘管你已不太記得上一次遊戲的內容，但你仍義不容辭地擔當起解說的角色。

「當然啦，這是一款文字冒險生存遊戲，接下來我們控制的人物可能會遭遇一些危險。我們要在不同選項中挑中最好的辦法，幫助人物脫離危險。」

「最理想的結局應該是我們兩個人都存活下來。不過請放心，我會來幫你的！」你精神振振地說著，所有疲憊早已一掃而空。

「你四周有甚麼線索嗎？你觀察一下畫面和旁白，留意有沒有用得著的資料？」

你忐忑地等待她的回應，過了幾秒，耳邊傳來她嬌滴滴的聲音：「我現在應該在山腰那邊，你在哪裡？」

「噢，我好像在山頂的避風所。」你督了督手機的畫面，那個男人仍然坐在原位，底下不見任何旁白和選項。「你那裡有見到甚麼選項嗎？我這裡好像卡住了，甚麼也沒得選。」

「選項啊……不如我直接來山頂找你好了？」

「除了這個還有其他嗎？」

「其他？要不我留在原地或者直接下山？」

你聽完她的話後，認真思索了一會，應該建議她選哪一個？

A. 直接來山頂找你
B. 留在原地
C. 下山

發覺自己打得好慢，一個鐘再多啲先出到呢篇
成功開完個頭之後應該會順番啲

彈出彈入

有冇人揀個選項呀

其實都冇乜所謂
衰開不如衰埋落去

你們選擇了「下山」
__________________
你思考了一會，單憑目前的資訊來看，確實難以判斷哪個是正確的選擇。

突然間，你像是福至心靈，脫口而出：「你下山吧。」

「下山？你說真的嗎？」那把女聲吃了一驚，似乎沒有預料你會提出這個建議。「但正常情況來說，我們不是先匯合比較好嗎？」

你也不知道為何自己會讓她選擇下山，但覆水難收，只好臨時瞎編幾個理由說服她。

「不不不，我們應該逆轉思維，用排除法來挑出最理想的做法。」

「首先，現在的當務之急應是盡可能搜集情報，我們必須盡快弄明白這次故事的背景和潛在的危險，所以留在原地是萬萬不能選的，它只會令我們陷入被動。」

「另外我也不認為你直接來山頂是個好辦法，若然山頂存在有用的線索的話，我一個人在這裡找就好了。反正我們可以互通消息嘛，我想這大概也是這個聯網模式代表的真正意義。」

你此時覺得自己的思維無比清晰，把每道思路都疏理得井井有條，成功把目前僅有的資訊串連起來，幾乎連自己快要被自己所說服掉。

「嗯，就算有危險的話，兵分兩路後也至少能逃掉一個，所以你選下山就準沒錯了！相信我！」你振振有辭地道。

「噗嗤，哈哈哈，你真是……哎呀，笑死我了。」耳筒不斷傳來對方銀鈴般的笑聲，聽得你十分尷尬，只能乾笑幾聲回應。但能逗得她開懷大笑，你莫名地有點高興。

「好吧，我下山吧。那你在山頂上找到甚麼的話，記得要告訴我喔！」

「當然當然。」

話落，對方沒有再接話，你倆陷入了短暫的沉默。

你把注意力重新放回畫面上，發現自己扮演的角色終於有所行動，他打開了一個手電筒，走出避風所。

見狀，你若有所思的撓著頭髮。

「我那個角色終於動了，可能是與你按下了一個選項有關。」

「是嗎，我這裡還在走呢。」

「那有甚麼發現再跟大家說吧。」

男子提著電筒，拐上木屋旁狹小的梯級，走到了一處頗開闊的地方。你吃力地瞇著眼，畫面上除了電筒照亮的地方外，剩餘的都隱沒在黑暗中，實在是難以觀察線索。

大約十多秒後，男子停下腳步，照亮了身前的一塊路牌；畫面也適時地出現了數個選項。

（往左）子侯坳 3.5公里 2.5小時
仰仙坡 2公里 1.5小時（往右）

A. 前向子侯坳
B. 前向仰仙坡
C. 返回避風所
D. 跟對方商量

平安夜同聖誕冇街出，同大家打文過節，多多支持

D
啱啱加入睇文，樓主文筆幾好呀，加油

你們選擇了「跟對方商量」
_______________________
「那個……我找到了一塊路牌，好像山頂的左邊是子侯坳，往右走則是仰仙坡，然後它要我選一條路走。」你毫不猶豫地把自己的發現告訴給對方。

「我還可以選擇留在山頂上，你覺得我應該選哪一個？」

「噢，原來是這樣啊，但我不知道現在自己身處哪條路––––」

「你哪邊還沒出現線索嗎？你留意一下畫面？」

「都說了這裡很暗，我甚麼都看不清，現在還越走越大霧！」

「你那邊沒電筒嗎？那旁白有沒有……」

「你很笨誒，沒有！沒有！聽明白了沒？要不你過來幫我看看？」

「早說了我直接來山頂找你，婆婆媽媽的，還裝得自己很懂。你哪都別去了，留在山頂等我吧，哼。」對方嬌嗔地責怪著你，聽得你滿額冷汗，也許自己急於掌控大局，惹得對方不高興。

留在山頂嗎？

對方冷哼一聲後，便再也沒說話，你也不好意思再挑起話端。

這樣也能把話聊死，實在太過尷尬了。

也許自己是太執著於這個遊戲。你聽說過女生就算不擅長玩遊戲，也很討厭別人在旁邊指指點點「教導」她。

幹嘛那麼較真呢？接下來順她的意算吧？

A. 返回避風所
B. 堅持要對方交待位置
C. 前向子侯坳
D. 前向仰仙坡

多謝支持，我都係邊寫邊改自己嘅筆風，第一篇幾乎完全冇對話，唔係寫景就係寫心理，好似太冗贅趕走唔少客；呢篇嘗試寫得暢快少少

佢乜都睇唔到仲亂走危險好大
雖然佢話上山搵你，但行錯機會大
問清楚位置會合都好
左右路1/2撞得返佢，唔太值得駁

B

Same

唔知係bug定樓主有心,條女好似有啲問題,點解冇電筒都識行上山頂

B

頭先單機睇完戲，依家打文

睇咩？
一陣睇水行俠

你們選擇了「堅持要對方交待位置」
________________________________
默然無話，你不知如何是好。

僵硬的氛圍持續下去，直到遊戲介面突然閃爍起來，才凝聚了你的注意力。

畫面中，電筒的光時亮時滅，你看到那個男人用手拍了拍電筒，光源才重新穩定起來。

你終於意識到，遊戲的時間並沒有停頓下來，繼續耗下去只會越來越危險，必須盡快選定一個方案。

但你也知道，越是危及的關頭就越需要冷靜。你慢慢沉澱下來，低聲喝道：

「別急！聽我說！」

「你一直說上山上山，但你知哪個方向才是上山的路嗎？你要知道在一些重峰疊巒的山裡，有時候上坡不一定代表正靠近山頂。」

「就算你知道方向，你又沒電筒，連路都看不清楚。我甚至懷疑遊戲其中一個死亡結局就是引誘你不斷地走，然後讓你突然不小心踏空跌下山摔死！」

「所以你再仔細地看看畫面，它應該不會甚麼線索都不留給玩家的，拜託了好嗎？」

你仿佛已看穿這遊戲的套路，逐點耐心地向對方解說著。

「哦，你很懂嘛。」耳筒傳來的聲音突然變得冷冰冰，不復先前的活潑可愛。

「那你直接來子侯坳吧，我在這邊。」

也許是自己過於強硬的口吻惹她不高興，你悻悻地乾笑著。

「哦哦，這些快就找到了線索嗎？真是好棒棒……」

「你他媽的別廢話了，快點走吧。」對方直接粗暴地打斷了你。

「你不選我就動不了，趕快吧，搞定以後我還有其他事要忙呢，你以為我只是服侍你一個人？」

你聽得冷汗直冒，腦內裡幻想的嬌娃娃脫下了偽裝，瞬間化身為高冷的女王。

要……要怎麼選？

A. 前向子侯坳
B. 前向仰仙坡
C. 返回避風所

都係水行俠，爆谷片嚟講幾高分

樓主今晚長駐，有回覆有更新

你們選擇了「返回避風所」
_________________________
你被對方突如其來的轉變嚇唬住，唯唯諾諾地道：

「不……不了，還是按你最初的想法吧，我留在山頂，你上來跟我匯合吧……」

你按下最底的選項，畫面中的男人便直徑走回避風所裡。

「這才對嘛，真是的。 一早讓我上來不就行了嗎？」對方切回到那把嬌柔的聲線，但你再也不覺得可愛了。

「我大概10分鐘就上到來了。你乖乖地在山頂等我吧。」

你的遊戲介面又回到最初的那個模樣，角色一聲不發地坐在石椅，凝視著灰厚的夜空。沒有旁白，沒有選項，甚麼都沒有發生。

在經過一大輪麻煩後，你又胡里胡塗地回到原點，仿如甚麼都沒改變。

你發覺自己對當前的遊戲一無所知。它的劇情、它的目標、它的通關方法，自己好像已經玩了將近二十分鐘，但也就像甚麼都沒玩過似的，一切都是一個謎。

在無聊的等待時間裡，你忽然想跟對面的女孩說點話。

A. 談有關遊戲的話題
B. 談有關自己的話題
C. 談有關她的話題

平安夜毒撚冇街出，連上網都冇人理

算係咁

你們選擇了「談有關遊戲的話題」
____________________________
「呃……我想問你之前有玩過遊戲嗎？」

你霍然想到，也許對面的女孩早已玩過這個場景。這次純粹是來打出不同的結局，而自己一直在她面前班門弄斧。

「嗯？玩過啊，玩過挺多次了。」她這般回應道。

「哦––––呵呵，難怪……難怪……」你頓時大窘，想起之前自己大放厥詞，簡直想找個洞鑽下去。

對方沒回話，氣氛又回到那尷尬的沉默，時間約剩下8分鐘。

A. 追問當前劇本的攻略
B. 追問其他劇本的內容
C. 談有關自己的話題
D. 談有關她的話題

Sorry尋晚見冇人回去咗打通宵機
跟住落嚟嘅部分係咪好眼熟呢
每條問題兩分鐘，睇下大家限時內問到幾多嘢，同埋問唔問到最關鍵嘅一條

推一推

請假一天，唔好意思

對面女仔幾週目

你們選擇了「追問其他劇本的內容」
______________________________
當然，你不願讓氣氛再度沉寂，唯有東拉西扯的繼續找話題聊聊。

「那你知道這遊戲有多少關嗎？其他的難不難玩？」你依稀記得昨晚玩的是雪地場景，好像也沒太廢神，糊里糊塗地就過了關。

「你沒看到提示嗎？」女孩驚訝地道。她稍微頓了頓，隨後玩味地笑說道：「哈，我大概明白你是怎麼的一回事了，難怪你一直像個傻子一樣。」

「我說，難道你忘記了昨天的事情？」

「甚麼？昨天發生了甚麼事嗎？」你聽得滿臉盡是疑惑，完全不明白她所說的話。

「呵，沒事，沒事沒事，當然甚麼都沒有發生。我隨口胡說逗你玩呢。」她用浮誇的語調說著，讓你更是摸不著頭腦。「接下來的內容，劇透了就不好玩了，你自己好好體驗吧。」

隨後，她便不再談及有關遊戲的內容。算了，稍後自己到google查吧。

你看了看時間，離剛才又過了兩分鐘。

A. 談有關自己的話題
B. 談有關她的話題

依幾日有啲麻煩嘢搞，SORRY拖咗咁耐

請拭目以待

B 套佢料

你們選擇了「談有關自己的話題」
____________________________
你發覺自己的交際能力實在低下，每段話題都聊不過兩分鐘。你的遊戲畫面到現在仍沒變化，對方也從不主動挑起話題，你實在忍受不住這種尷尬的氣氛，決定說一些有關自身的趣事來吸引對方。

「話……話說你今年的聖誕節到了哪裡玩？」不等及別方回答，你便自說自話地繼續講下去。

「我呀，往年都只是留在家裡過節，但今年與朋友在網吧玩了整晚呢。」你甫開口，便心知不妙。「當……當然，我們也有到尖沙咀、旺角去看燈飾，挺熱鬧的！」

糟透了，這一點都不有趣。你直接把整張臉埋在枕頭，羞得不想聽到她回應。

「啊––聖誕節啊……」你預想中的嘲笑聲並沒出現，對方只是發出了一聲悠長的慨嘆。

「也沒甚麼特別，就跟平常一樣，和爸爸一起過。」

你聽得出她很平淡地說出這句話，沒有裝可愛，沒有誇張的語氣，只是很平和地訴說一個事實。

「跟家人過也挺好啊，以前我都是跟媽媽一起過聖誕的。」你仿佛找到了彼此的同通點，決定繼續把話題擴展開去。

時間剩餘四分鐘。

A. 介紹自己的名字（並詢問對方）
B. 介紹自己的職業（並詢問對方）
C. 介紹自己的家人（並詢問對方）

聽日中午再更，例牌更新前邊個最多人揀就寫嗰個，打和就跟第一個回覆

小心時間剩餘四分鐘

C 問佢老豆

你們選擇了「介紹自己的家人（並詢問對方）」
_______________________________________
「你有兄弟姊妹嗎？我倒是有一個哥哥，不過跟他的關係不太好就是了。」

你覺得順著家庭的話題聊下去也挺好的，便開始介紹起自己的家人。

「哎，現在他整天都出去鬼混，家裡也只有我跟母親兩個人，冷冷清清的。」

對方久未回話，正當你準備繼續把話題扯下去時，耳邊方緩緩傳來女孩空幽清靈的聲音：「沒了，現在只有我跟爸爸兩個。這麼大的地方只住著兩個人，有時候，我也覺得很是冷清。」

自己好像說到了不該提及的事情，你趕忙補救道：「嗯，單親家庭嘛，我也是呢。這在現代社會裡已是再也平常不過的事了。」

「不過我也沒怪自己的父母，他們有著自己的難處，長大了後，我也很能體諒他們。」

「尤其是母親，在我住大學宿舍的期間，每天她下班後只能獨自一人對著偌大的、空盪盪的家，我猜她也一定很不好受吧，但她始終沒半點怨言，還非常關心我呢。」

你本想避開這個敏感話題，卻不自覺地越陷越深，只盼不要挑動到對方的情緒。

「是啊，你說得也是……」你隱約地聽到一聲嘆息，也許只是自己的錯覺。

「呵呵，很久沒跟人閒聊了，和你一起談天也挺開心的。」

突如其來的讚美讓你有點受寵若驚，你認為這是打蛇隨棍上的好時機。

只不過，時間剩餘最後的兩分鐘了。

A. 鼓起勇氣詢問對方的名字
B. 發呆傻笑

第二章嘅上半部分即將進入尾聲啦，大概仲有4到5篇左右，其實有冇人估到個女孩係咩料

推左先睇

又女又老豆
似曾相識咁

A
怕什麼

你們選擇了「鼓起勇氣詢問對方的名字」
___________________________________
其實你也很久沒跟女生閒聊了，在毒氣衝天的聖誕過後，居然讓你在遊戲裡結識到一位女孩，你不由得感嘆幸福是來得那麼遲。

當然，你還未真正認識她，但你已經鼓起了勇氣，準備詢問對方的名字。

「咳，其實我們聊了那麼久，我還不知道你的名字呢。」

在你開口的同時，那個已經被你完全忽視遊戲畫面突然產生變化。你操縱的男人霍地站了起來，急步往外走去。

當然，你毫不在意。

「我……你可以叫我阿亮，你叫甚麼名字？」

男人已回到那塊路牌前，不斷用電筒來回照射著左右兩端的路。可能電力已經不夠，燈光忽明忽暗，閃爍不已。

「你想知道我的名字嗎？」

屏幕底部重新升起那三個選擇，分別是「前往子侯坳」、「前往仰仙坡」，以及「返回避風所」。但你已經緊張得把手機埋在了胸口，甚麼也看不見。

「如果––如果不方便的就算了吧。」

「嘻嘻，你猜猜看吧，猜中了我便告訴你，我不會說謊喔！」

「好吧，那我猜你叫作––」

A. 阿欣
B. 小琪
C. 雯雯
D. 芷晴

木已成舟，各位準備接受命運

我唔夠膽估啊，估錯左就慘了

屌條女真係有問題
一於同佢死過,C

一點開始作

你們選擇了「芷晴」
___________________
「好吧，那我猜你叫作––芷晴？」

「不對呢，再猜一次？」

「阿欣？小琪？」

「哈哈，好土，我的名字才不是這樣呢。」

女孩的笑聲清脆悅耳，你躺在床上，樂此不疲地拋出各種常見的女生名字。儘管猜不中，你非常享受這個過程，對方偶爾發出的調侃，更是讓你勾起嘴角，甜甜地笑著。

時間稍稍地溜走，早已超過她最初所說的十分鐘。甚麼遊戲、甚麼解謎，此刻的你已全然忘卻，只想跟耳筒另一端的女孩聊到天荒地老。

「哼哼，我再給你一次機會，你猜不中就算了喔。」

「誒––哪有這樣啊，你能給點提示嗎？」

「我的提示就是，要比你的『阿亮』活潑、動聽得多了。」

「哎喲你這丫頭好大的口氣，千萬別讓我猜中，猜中了就有讓你好看的！」你佯怒道，實際則是嘴角含春，笑容滿臉。

在這片快活的氣氛裡，你將作出最後的答覆。

A. 雯雯
B. 曉晴

你將作出最後的答覆

B
都幾明顯了

A
其實講唔講中佢個名會有咩分別,好想兩個結局都睇哂

5點繼續寫，開名可能係好事，亦可能係壞事，who knows

你們選擇了「曉晴」
__________________
老實說，要在毫無頭緒的情況下猜中陌生人的名字，機會簡直低得跟買彩票一樣。你唯有繼續回想中學女同學的名字，隨便挑一個常見的出來。

「呃……曉晴？」

「錯，你用完最後一次機會了。」女孩遺憾地宣告這個事實。

「別要這樣嘛……我––」

「不，剛才真是最後一次了。儘管我也不願意，但我真的不能再跟你聊下去。」

「是這樣啊，你有事要忙嗎？」你有點失落，或許對方不像自己那麼閒。「那你能留下……」

「聽我說，阿亮。」你感覺女孩突然變得嚴肅起來，似乎有些重要的說要跟你說。「我真的不能再把時間拖下去了，你要好好記住我接下來說的話。」

「有些話不是我不想說，是我不能說，所以我只能透過一些隱晦的方式提示你。」

「甚麼？你在說––」

「別回話聽我說！」她焦急地打斷你，然後繼續說一些你完全聽不懂的話。「這遊戲不只是遊戲而已，就像它的名稱所指，它……吱––」

突然，耳筒傳來一陣尖銳刺耳的雜訊，你趕忙拿起手機調低音效。與此同時，你發現遊戲除了底下的選項外，其除畫面都陷入一片漆黑，而右上方的喇叭圖案則變得模糊扭曲。

「……選……決定……最後一關……」在無比嘈雜的背景下，你只能隱約分辨出部分語段。「……別死……幫……和他們……」

「喂？喂？我聽不到你啊！」哪怕是如此遲鈍的你，也終於察覺這遊戲和那個女孩不尋常的地方。

你一邊呼叫著對方，一邊跑到家裡的電腦桌。在漫長的開機時間中，一些零散的記憶在你腦海閃過：昨晚真的沒把這個遊戲刪掉嗎？昨晚的夢真的只是夢嗎？

此刻的雜訊聲已完全蓋過女孩的聲音，但你仍未放棄，不斷在叫喚對方。

當電腦開啟後，你馬上到Google搜尋這款遊戲。

沒有。沒有。沒有。

即使有四百多萬個搜尋結果，沒有一個是與這款遊戲有關。你甚至把遊戲名稱和play store拼在一起進行檢索，仍然無法找到這個遊戲的蹤影。

但比起自己是怎樣下載遊戲，一個更可佈的念頭浮現於你的思緒中。

我真的是跟隨機玩家配對遊玩嗎？

剛才跟我聊天的女孩是誰？

想到這裡，不安的情緒漸漸在你心中蘊釀，你開始回想與她說過的一句一話。

遊戲不只是遊戲，那它是甚麼？不是遊戲那她最初為何如此投入？

此時，擾人的噪音停下，你耳邊靜默一片。你帶著寒意，重新審視手機目前顯示的畫面。

驟眼一看是盡是黑暗，但你定睛觀察，仍舊從一些模糊的輪廓認出，角色手中提著個沒亮光的手電筒，站在一個空曠的地方。根據畫面下方的選項，不難猜出他又重新回到山頂的路牌前。

山頂……男人……父親……女聲……

你突然想起，當初女孩不斷要求前來山頂的事。

仰仙坡……十分鐘……不能拖時間……

你顫抖地看著手機，黑色的屏幕並沒反射出你的樣子，它更像是個黑洞一樣，要把你吸入無底的深淵裡。

你伸出了手指，然後––

A. 點選「前往子侯坳」
B. 點選「前往仰仙坡」
C. 點選「返回避風所」
D. 退出遊戲
E. 關閉手機

一寫就寫咗個半鐘，有追緊嘅朋友就留個言啦

照咁睇唔估名先係正確答案

「好像……好像到時間了……」一把小女孩的聲音，期期艾艾地插進來。

「嗯，到時間了雯雯。喂小子，給我趕緊解決他，不然我就來幫你了。」

原來有出過

係有出過個名呀

唔知呢

我喺紙言度開咗個整合，大家睇番之前嘅文會方便啲

深夜一推

新人Lm!

多謝支持，想一齊玩就留言啦

中午再更

你們選擇了「點選『前往子侯坳』」
______________________________
你按下了「前往子侯坳」的選項。

有那麼的一剎那，你考慮過把這款詭異的遊戲關掉。但你沒有這樣做。

或許是基於不可名狀的直覺，也有可能是好奇心的驅使，甚或是受到未知力量的影響，無論如何，你選擇了繼續進行遊戲。

但此刻開始，你不會再把它當作成一個普通的「遊戲」。

在那三個選項中，你首先排除了「返回避風所」。繼續留在山頂，是消極而且被動的做法，不論遊戲的通關條件如何，返回自己停留已久的避風所，應該再也不能提供新的線索。

你甚至有預感，這個選項單純是個死亡陷阱，四周的黑暗像是會隨時湧上，把你控制的角色吞噬殆盡。

必須馬上離開，但去「子侯坳」還是「仰仙坡」呢？

你不認識這兩處虛構的地方，之前好像顯然過前往該處的路程和時間，但你早已忘得一乾二淨。現在你唯獨記得的，只有那個神秘的女孩，曾說過她在子侯坳那邊上來。

「那你直接來子侯坳吧，我在這邊。」

「我大概10分鐘就上到來了。你乖乖地在山頂等我吧。」

回想起最初與她對話的內容，似乎處處透著詭異的地方，弄得你渾身不寒而栗。

為甚麼自己一追問時，她就能馬上確定自己在子侯坳？為甚麼她能準備地給出十分鐘的時間？

為甚麼遊戲通訊會突然斷掉，她最後想傳達甚麼信息？

她是好人還是壞人？

她是人嗎？

你仿佛就像遊戲中的那個男人一樣，獨自站在冰冷，孤寂的山嶺，四周只有重重混和著迷霧的黑幕，無人為你指引方向，也無人為你帶來亮光。

但最終，你還是按下了「前往子侯坳」的選項。

你目光複雜地看著畫面中的角色走向左邊，不知如何解釋自己的決定。

也許，是自己心底裡抱有的最後一絲饒倖。

晚黑的山景十分奇特，連綿的山丘隱藏在夜幕之中，對於腳前的事物，人們完全是兩眼一抹黑，但卻能看到遠處的山勢的形狀。

鏡頭不斷晃動，大槪是角色正往山下走；鏡頭一直聚焦在前方開闊的遠景，從未落在人物的腳下。

「我不明白父親現在過來這裡的理由。」

「之前不來看我，之後也不來看我，那為何偏偏要現在過來？」

一段段文字在底下徐徐展開，你下意識地為它配上了那位女孩的聲音，不是最初故作玄虛的嬌聲，是之後談論自己家庭時平淡的聲線。

「你是特意過來看我的嗎？」

你的畫面停止了搖晃，鏡頭慢慢往下拉動。

「那你就來看看我吧。」

遊戲畫面保持在一個俯視的角度，那是一條延伸到底下無邊黑暗的石梯級，朦朦朧朧地，豎著一個人形的輪廓。

適時，底下也出現了三個選項。看見這樣的場景，你的心猛地一揪，從中感受一股濃濃的惡意。

A. 繼續前行
B. 折返山頂
C. 跳落山崖

好凍呀，搵人覆完畀我打文暖手

A啦 是勇者不必怕

你們選擇了「繼續前行」
_____________________
你選擇了「繼續前行」。

你有預感，前方存在著大部分問題的答案。包括那個女孩的身份，包括這款遊戲的真相，包括你自己所扮演的角色，未必統統都能立即得到解答，但此刻已再沒回頭路了。

就算前方隱藏著甚麼危險，你也必須前進。

你所操縱的角色再度邁開步伐。

去吧。

「來吧。」

「你不是從不用正眼來看我的嗎？」

「那你現在可要好好看清我的模樣了。」

你的遊戲畫面不斷趨近那道梯級下的人影。隨著你的靠近，它開始劇烈地搖擺著。

你所飾演的父親對身前發生的異狀視若無睹，緩緩從提起了手中的電筒。

「噠」。

遊戲是沒有聲音的，但在強光亮起的一剎，你心的響起了這種開關聲。

出現在你眼前的，是一個四肢扭曲，頭顱凹陷，渾身灰白與紫青傷斑交錯的「人」。

這一瞬間，你十分肯定這必定就是「她」。

「啊啊啊啊啊！」

「死！死！死！死！給我去死！」

下方的旁白不斷刷著一些惡毒的字句，畫面正中的她身體像受到灼傷一樣，身上的皮膚漸漸消融，冒出縷縷輕煙。

她也像發了狂般，不斷向前揮動著殘破的兩臂，狠不得馬上把你撕成碎片。

只不過，她始終沒往石級走上一步。

電筒最後僅餘的電力只支撐了十秒不到，在這短短的時間裡，你留意到她雖然一直呲牙咧嘴，面目猙獰的，但似乎並不是對著你露出仇恨表情；你覺得，她更像是在痛苦掙扎，艱辛地堅守著一些事物。

畫面回歸黑暗，你控制的角色也即將走到她身前。也就在此時，下方再度浮現出三個選項，分別是「無視前進」、「將其推下山崖」及「跳落山崖」。

但還未等你考慮清楚，幾個選項直接消散不見，遊戲角色直徑走到她身前，停住了腳步，然後張開雙臀，把她深深擁入懷中。她也停下揮舞的手臂，靜靜地垂在兩旁，接受著對方的擁抱。

「去死！去死！去死！」

旁白仍然訴說著一些咒罵的話語，但就像上演一齣可笑的獨腳戲，只有自己仍投入在原先的劇本裡。

你默然看著手機，兩道身影在黑暗中相擁，你忽然覺得眼前的一刻正在世界某處發生著。

「不會再死了。」你那沉寂已久的耳筒，突然傳來一把渾厚的男聲。「你不會，我不會，其他人也不會。」

「會死的，只有他們。」

「是的，只有你們。」

話落，後方的身影不斷顫動著，最後一把捉住你控制的角色，跳落旁邊的山崖，兩人的影縱一同回歸茫茫的黑暗中。

你看著眼前的黑屏，久久無語。

「恭喜你得到了『49:24』！」
「恭喜你得到了『領航員』！」
「恭喜你得到了『電力耗盡』！」
「恭喜你得到了『知心好友』！」
「恭喜你得到了『來自父親的怨念』！」
「恭喜你得到了『咀咒』！」
「恭喜你得到了『普通模式』！」
「恭喜你的人生差強人意！」

看到這一幕後，你先前所有的記憶都回來了，包括那個似夢非夢的回憶，你甚麼都記起來了。

如你所願，你終於猜明白這款「遊戲」的本質，也知道了接著自己將面對的危局。

這真是一場選擇的遊戲啊，你發笑自嘲道。

遊戲再次返回到開始畫面，畫面中映照著夜空下的避風所：那是一個簡陋，單純由木頭搭建而成的瓦頂木房，內裡只有一張細長的石椅和被遺留下來的背包。寂寥無聲的山頂，正靜候著下一個到訪的人客。

你的人生只是一場選擇遊戲

多謝各位支持，第二章嘅下半部分即將開始。

再次強調，故事中各個選項無分對錯，喺最後一關前，「你」係唔會死，但預設中有分「Good End」,「 Bad End」, 同埋「Ture End」，想我寫到好結局，都要靠平時嘅努力，搵多啲線索、素材比我寫

最後希望有追冇追都留個言支持吓

好少睇後設嘅故事，所以其實唔係咁明白點樣手透過劇情提示去揀 但係懸疑得黎好好睇啊 樓主加油

又通了一關。

你盯著手機，大腦一片空白，不知不覺地在電腦桌前發怔了幾數分鐘。

然後，你用力深呼吸，再呼出一道濃濃的鼻息。收縮的橫膈膜勒緊胸膛，讓你感受到自己心臟的每次顫動。

這一切都是真實的。

看了幾十年電影、動漫、小說的你，曾幾何時也幻想過自己都遇見一些超乎現實的事，經歷與別不同的冒險，好讓自己擺脫枯燥殘酷的現實。但就像葉公好龍的故事一樣，想像降臨到現實生活時，你只感到深深的無力和恐懼。

啪！

你打了自己一記耳光，整個耳筒被扯了下來。

啪啪啪！

你用疼痛來強迫自己清醒和冷靜下來，只有如此，你才能暫時驅散不安，集中思考接下來的對策。

剛才的遊戲，女孩的話語，昨晚的遊戲，還有那個真實的「夢境」，大量片段在你腦裡交織，就像一團混亂打結的麻線。你決定先一件一件事思考清楚，疏理清楚。

首先，你把注意力放在––

A. 剛才遊戲的內容
B. 剛才女孩與男聲說的話
C. 昨晚的遊戲和夢

其實所謂後設就係將重心放在關注該媒介本身，例如前排嘅屍殺片場咁，又或者steam上邊好出名嘅stanley paradox

之前見連登好多選擇互動故，所以就想寫返個講操控選擇嘅故事，其實睇到呢度我諗大家都明個基本玩法，就係每章上半part手機遊戲部分揀嘅嘢會喺下半part「你」自己體驗番，當然中間仲有其他同「npc」嘅互動，同埋「你」做人處事個方式，個影響會一直帶到落最後結局。點樣揀「最好」嘅選項，就睇你認為「好」係邊。

多謝你支持，歡迎留言一齊玩

突然間諗如果當初我哋唔同條女講嘢會點

咁可能變咗玩捉依欣

B?

2019

happy new year
訓醒繼續打文

新年快樂！！
B

你們選擇了「剛才女孩與男聲說的話」
________________________________
你最在意的事，莫過於剛才與你「配對」一起遊玩的女孩。

現在你回想起，她每一舉一動都滲著詭異的味道。她的自稱自己玩過了很多次這個遊戲，但若然自己的猜想沒有錯，這是不可能發生的。

對於她的真相身份，你腦中閃過很多光怪陸離的可能性，也許說出去的只會遭人恥笑和白眼，被人當作是瘋子的囈語，但你知道，自己是沒有錯的。

那個女孩的真面目其實是：

A. 鬼
B. 喪屍
C. 遊戲中的NPC
D. 與你一樣的玩家

先幫大家整理劇情，啱得越多，主角嘅準備就越充足

直角係C

你們選擇了「遊戲中的NPC」
________________________
常言道，當把所有不可能的答案都排除掉，不管剩下的結論是多麼離奇，它都會是必然的真相。

沒錯，她是那個遊戲中的NPC。

你十分確信，她就是遊戲尾聲時出現那個喪屍般的怪物，同樣亦是在「旁白」中出現的敘事者，你扮演的父親的「女兒」。

但現在又衍生出另一個問題，為甚麼她可以跟你對話？

不。你搖搖頭，重點並不是為甚麼可以跟自己對話，在目前這超乎現實的設定下，探究背後的原理是毫無意義。

重點是，為甚麼她要跟自己對話？對她有甚麼好處？又或她要達成甚麼目的？

到底是為了甚麼？

A. 單純想跟別人聊天
B. 想深入瞭解你
C. 打算幫助你
D. 打算加害你

C埋
主角第二次係雪地死前有幾條友係到嘈
話個女咪多事

應該係比提示要佢做D野

你們選擇了「打算幫助你」
_________________________
難道……她打算幫助自己？

你腦內升起了這個念頭，也自動回想起她最後想要努力傳達的信息。因為當時一些雜訊的幹擾，你只記得兩個重要的單詞。

「別死」，以及「幫」。

別死……是讓自己留意，別要去送死嗎？未來果然會遇到會足以致命的事情嗎？

你忽然想到把昨晚的夢連繫到目前的情況裡。印象中，在夢的最後一刻，你被一個自己認為是救援人員的人打得個半死，之後被夢醒過來。

你按著身體各個部位，至今仍隱隱傳來酸痛，你開始分不清是睡姿的影響或是那場「夢」的影響。

幫？幫甚麼？她來幫我嗎？別人來幫我嗎？還是要我去幫其他人？

你開始鑽牛角尖起來，不斷扯著自己的頭髮，硬是感覺與真相還隔著一段距離。但不搞清楚這些問題的話，自己將遭遇極大的危險。

她是好人嗎？可以相信她的話嗎？你直覺告訴自己，很快你便會再度跟那位女孩相遇，到時候，自己能安心相任她嗎？

能嗎？

A. 可以信任她
B. 不可以信任她
C. 佯裝不認識她

又係啲伏味濃嘅選擇

根本全部都伏伏地

投埋A
死就死

你們選擇了「可以信任她」
_________________________
你撫心自問，自己對那位女孩的認識實在不多，甚或可以說是一無所知。但最後你還是認定了她是個可信的朋友。

你能給出很多理由來說服自己，包括與她對話的經歷、從她的語氣態度看出的性格、那段提示勸告，甚至遊戲結算時所顯示的「知心好友」；你不斷說服自己，那個女孩是能夠依靠，信任的人。

你倆再度見面時，自己應毫不保留地相信她。

這個念頭在你腦中反覆迴響，近乎催眠般要求你捉緊這唯一的希望。確實，在現在的情況底下，茫然的你只能抓住眼前所有能救命的東西，哪怕是帶刺的籐蔓，你也只能一把拉緊它，好不讓自己跌落絕望的深潭。

呼––

你暫時把有關女孩的念頭放下，開始思考另一個問題。

最後那把男聲到底是誰？他話語中指向的人是誰？

「你不會，我不會，其他人也不會。」

「會死的，只有他們。」

「是的，只有你們。」

那時候，一道沉實、莊嚴的聲音訴說著那些話語；不，更像是鄭重地宣告著一些誓言。尤其最後的一句話，聽得你如芒在背，簡直就像直接跟你對話，甚或宣戰似的。

你忍著渾身冒起的雞皮疙瘩，嘗試把部分已知的線索串連起來。

那個男人應該是女孩的父親，這點無論在旁白和最後的結算裡都得到了印證。若事實如此，那他應該也只是遊戲中的NPC。

但他與女孩的態度並不一樣，針對自己這樣的「玩家」，他明顯帶著強烈的惡意，甚至要不惜一切地將自己殺死。

不過他怎樣才能把你殺死呢？你又開始想起昨晚的「夢」。

那不是夢，自己在雪地上行走，以及被打個半死，它們都應該是真實發生過的事，又或是以超自然方式，發生在一個半虛半實的空間，但絕對不會只是自己的妄想。

是會重複經歷遊戲中發生的事嗎？還是會被拖進遊戲的世界裡？

自己的第一場遊戲，是操縱一個小男孩在雪地裡求生，所以之後便被帶到雪地裡去嗎？那麼下一次，是不是會被帶到剛才的山頂上去？

但為甚麼第一次的時候自己沒死？你不認為自己能在徧體鱗傷的情況下，在一個冰天雪地的環境中生存下來。為甚麼自己沒死掉？

你可不認為那只是場郊遊旅行，背後必定隱藏著一些未知的規律或秘密，令到自己昨晚能倖存下來；而這種僥倖並不會長時間伴隨自己，你必須要找到背後的真相，最後才能存活下去。

儘管你目前沒有其他有用線索，但並不妨礙你作出猜想，好在下次「穿越」時驗證想法。

你上一次存活的原因是：
A. 與時間有關
B. 「NPC」手下留情

太明顯就唔好玩啦

推左先
聽日考試唔上水

考試加油

你們選擇了「與時間有關」
________________________
當想到「時間」這一點，你忽然靈機一觸，拿來白紙和筆，憑著記憶，把剛剛遊戲結束時顯示的文字抄下。

「4X：XX」、「領航員」、「電力用盡」、「知心好友」、「來自父親的怨恨」、「咀咒」、「普通模式」。現時記憶猶新，你還能大致寫出那些原來的字詞。

若然遊戲最後是在結算自己整場遊戲中所作出的「選擇」，那麼這些字眼必定對應著一些重要，真正影響到事情走勢的抉擇。如果能洞悉它們背後的意義，也許就能自己做錯了哪些決定，或者預測將來自己會面對的危險。

你上一次就見過類似的字句，但單純地認為它們是一些普通的成就提示，也沒特意記下，一覺睡醒後已忘記得七七八八。如今你十分後悔，在你眼中，它們已儼然變成隱含生存關鍵的暗示，

你咬著筆桿，試圖猜出它們各自表述的意義。

首先從容易的開始。「普通模式」就是指今次的關卡吧，雪地那個是簡易模式，然後每關的難度會逐漸提升。你沒記錯的話，全個遊戲一共四種模式，你不禁開始憂慮最後一關的情況。

「知心好友」應該在說自己跟那個女孩的關係，又或是她對自己抱有一定好感，所以之後會得到她的幫助嗎？你越發確信那個女孩是一位友善的角色，至少不會對自己產生敵意。

而「來自父親的怨恨」和「咀咒」應該指向那把男聲，所以那位「父親」將會是威脅的來源嗎？儘管剛才的遊戲是第一人稱角度，你未能目睹自己操縱的男子的全貌，但從他壯健的臂彎來看，若你倆發生衝突，瘦弱的你並不佔優。

另外「電力用盡」也不難猜，大概就是指遊戲中手電筒的電力問題。尾段時，那電筒時靈時不靈，應該是已經把電池耗得七七八八。這裡特意標明出來，是因為遊戲中的電筒有著重要的作用嗎？你想起那隻僵屍被光照中後，渾身散著輕煙的畫面，也許自己的猜測是正確的。

至於這個「4X：XX」……

你用筆重重地圈起第一個項目，苦索思量，最終只能得出一個似是疑非的結論。

雖然你不太記得具體的數字，但你肯定那是一個代表四十多分鐘的時間；而昨晚那場遊戲結束後，亦曾經出現過相類近，表示著時間的數字。你依稀記得，大概是十多個小時。

連續兩次出現，就證明了「時間」應是一個重要元素。自己能在雪地一關裡存活的關鍵，興許正是與「時間」有關。

在夢––在雪地世界裡，感覺上自己最多只經歷了最多四、五個小時，並沒有十幾個小時如此的多。但後段自己是在昏迷中度過，所以個人感覺並不能作準。

是要撐過這一段時間嗎？捱到時間結束，不論身體狀況多糟糕都能得救？

你並不知道答案，但再度進入「遊戲的世界」時，便是你驗證這個猜想的好時機。對的話，你固然信心大增；錯的話，便要根據線索重新尋找生路；又或你早於四十分鐘便死在裡頭，正確與否自然無從得知。

該死！你猛地用力，結果把整張紙都刺穿了。

你開始怨天尤人，不明白為何悲劇要降臨在自己身上。自己跟大部分平凡人一樣，只是營營役役，庸庸碌碌地過活，不曾作奸犯科，單純希望管好自己的一畝地，不走進別人的生活，也不想有人走進來。

自己只是玩個遊戲，居然能扯上這般荒謬怪誕的事！

手指捂著自己的太陽穴打轉，你發洩過後感到頭昏腦脹，渾力乏力。你幾乎不記得現在還只是早上七時多，自己根本還未睡夠。

想起睡覺，睡意便源源不絕地纏上你的腦袋，就像喝得死醉一樣，只想躺在床上，完全放空自己；眼皮也是沉甸甸的，你能肯定它們一合上便再也睜不開，就算是強行打起精神，也未必能撐個幾分鐘。

你憑著最後的理智，計劃：

A. 執拾一個背包
B. 思考「領航員」的意思
C. 穿起運動裝
D. 直接睡覺

時晨到，唔拖啦

推
順便投B

B 追到live了

多謝支持，之後一齊玩啦
btw食完中午打文

你們選擇了「思考『領航員』的意思」
_______________________________________________
現在還不能睡！

你用力咬落自己的下脣，硬是讓自己維持清醒；尚嫌帶來的刺激不夠，你還提起原子筆，卒然插向左手掌心。

這股睡意來得兇猛且突然，你有預感，當自己再睜開雙眼時，所見的到場景不會再是自己的家。

你依靠自殘來強行凝聚剩餘的集中力，但到底也只屬權宜之計，你覺得必須趁著此時片刻的清醒來思考最後一處盲點。

「領航員」。

它是你唯一未能破解的關鍵詞。你早在遊戲結束時就注意到它，它不像其他的字句般直白，其他的詞彙你看一眼便大概找到所對應的事物，唯獨是這個意義不明的「領航員」讓你一直銘記於心。

你頭痛欲裂，但未知帶來的不安驅使你必須弄明白它的意義。它就像組裝拼圖時欠缺的一塊關鍵部分，將串連起其他碎片，也負責揭示整張圖畫最核心的關鍵。

只不過直至昏倒的時候，你也未能弄明白「領航員」的意思。

就像手術前的全身麻醉，明明上一刻還在讀著秒，下一秒卻發現自己身處於截然不同的地方。

你發現自己躺在一個陌生的地方。

你能聽狂風在耳邊「嗚嗚」地尖嘯；你能感受到背後傳來的冰涼觸感；你能隱約望到上方一根根圓滾的橫木；你也能清晰地思考，但偏偏動彈不得。

不只像是周圍潮水般的黑暗把你束縛著，更像是你的靈魂和身體還未結合完全，無法對四周環境作出反應。
其實你已經認出這個地方，對你而言，它一點都不陌生，因為你半個小時前才見過它。

你在那個山頂的避風所。

哪怕你早有心理準備，惡夢化為現實的一瞬仍舊令你寒透了心。那一切都是真的，它不是遊戲、不是小說、不是漫畫、不是電影，更不是你的妄想。你直覺告訴你，這裡是個真實無比的世界，比上次半夢半真的雪地世界還要真實，這裡就是現實世界。

自己是真的會死的。

此時你絲毫沒能想起剛才思考的總總對策，唯有無邊的懊悔和怨恨充斥在你腦袋。

你曾經渴望過一場刺激，可以顛倒無聊日常生活的大冒險。但現時你才發現自己並不是獨一無異的主角，你沒有得天獨厚的才智或魅力，你只能隔著電子屏幕，浸淫自己在腦內的幻想世界。

你不能若無其事地激勵自己，反而你十分明白接下來將發生甚麼事，就算能捱過這一關，之後還有兩個更困難更恐怖的場景等著自己。

你很明白真實的自己無力接受任何挑戰，自己不過是個光說不練的廢物。你只想馬上回到那個日複一日，一成不變，但可預測的安穩生活。

身體無法移動的情況下，你心中種種的負面情緒被無限放大。若情況持續下去，在這黑暗寒冷的木屋中，不用有甚麼怪物來追殺你，你很快便會精神崩潰。

心魔的困擾遠比具現化的怪物可怕，這不是一場遊戲，沒有一個「重新振作」的按鈕或選擇能讓你馬上擺脫所有煩惱。就算你僅存的理想知道要振作起來，但很多時候人們知道了正確的事，也不等同能夠完美執行下去。

那麼，你打算怎樣辦呢？

A. 重新振作
B. 放空自己
C. 咀咒命運

醒喇仆街
A

我屌老母學校個WIFI食咗屎，打咗千幾字突然斷WIFI彈我網
依家要重新打過

SAD
冇留底？

不過再打一次唔會好耐

貪方便直接係度打冇係drive打，問題啲靈感冇哂，寫唔翻嗰種味道
希望兩點前出到畀你地

唔使急
講真不如訓先

你們選擇了「重新振作」
_______________________________________________
在這個冰冷空洞的木房子裡，你覺得自己就像躺進了一個棺材，己經再沒任何生存價值。

四周的黑暗迫近，伸出了一隻隻漆黑，如嬰兒般的小手，慢慢撫摸著你的身體。

重新振作？那只是缺乏同理心的涼薄說話，唯有沒心沒肺、自以為是的旁觀者才能毫無負擔地把它拋出，就像拋出一個無足輕重的垃圾。

這些毫無意義的激勵，單純是對別人的進一步侵害。他們不會知道你心底裡隱藏著的無力，不會知道你隱藏著孤單，不會知道你隱藏著的痛若。他們只會理所當然地，叫喚你做他們眼中是理所當然的事。

黑暗蔓延到你的臉頰，輕輕地捧著它們，然後把你的眼皮合上。

放棄吧。你只是一個平凡人，根本不應讓自己負擔起如此沉重的責任，沒有人會預料到如今的局面，沒有人有權力和資格來責罵你的。你不用再痛苦地掙扎了，只要順其自然，任憑它墮落也好，崩壞也好，放棄吧。

埋怨吧。是不公的命運讓你面對如此災厄，明明自己就像其他人一樣，從未做過傷天害理的事，沒理由要自己獨自承受一切的痛苦吧。這不是你的錯，這是別人的錯，是世界的錯，他們才是造成一切的元兇，即管把所有的責任都拋到他們身上，埋怨吧。

你內心中的正面情緒不斷被挖走，取而代之的是源源不盡的悲傷、怨毒；針對自己的、針對別人的、針對世界的，你像被綁起了無數個鉛塊，然後陷入了流沙泥沼當中。

在這個情況裡，沒有人能單靠自己就能逃出來；你甚至已經深陷到一個境地，連別人也沒力把自己拉出來了。若此刻真是有人向你伸出援手，你最可能做的事是把他也拉下來。

憎恨吧。世界把你遺棄在這裡，那自己就可以盡情報復他們吧。他們絕對不能想像自己在一次又一次的輪迴中體歷了甚麼，既然他們不把你看待作一個人，那自己也不用把他們當作是同類吧。

他們只是披肩人皮的畜生，毫不掩飾地將自己的平日壓抑的欲望和暴戾發洩在自己身上，那自己只是將他們做過的事重新演繹一次，盡情去報復，憎恨吧。

黑色的小手蓋著你的眼睛、掩著你的耳朵、捂著你的嘴巴，讓你失去大部分的感知能力，只能沉淪在精神的牢籠裡，將潮水般的負面情緒沖刷你的靈魂。

你已經徹底放棄了所有希望，你的心也變成黑色的一潭死水。深深陷入絕望的你甚至不知道自己的身體早已能正常活動，只是你不曾嘗試掙扎。

你就像一具真正的屍體，不只肉身，連精神也即將死掉。

當然，這不是你的錯。雖然你是一個缺乏自信，偶爾顯得較為情緒化的人，但你從未想過放棄自己的人生，以至怪責、報復社會。

若此刻你以一個旁觀者的角度觀察，定然能把眼前的畫面，與那個結算時出現的「來自父親的怨念」連繫上。數分鐘前的你還攪盡腦汁，試圖推測出接下來可能會面對的情況。但你萬萬不會想到，這個「父親」居然喪心病狂到在你尚未能支配自己的身體時，便將無邊無際的怨念灌注到你體內。

這是一個無解的局，你也的確是無能為力，莫說是行動的力量了，你現在連思維能力也幾乎失去。

現在似乎只有奇蹟才能拯救你，若然你思考的力氣，你大概會饒有興致地猜測上天打算派遣甚麼奇蹟來打救你。

不然的話，你可以說是死定了。

A. 一位「領航員」
B. 「父親」主動手下留情
C. 其他人出手幫助
D. 沒有奇蹟

version 2寫出嚟完全唔同哂 ，希望大家鐘意

冇所謂啦

輕輕一推，樓主加油呀

呢排好多嘢煩，容許我星期一先繼續更

你們選擇了「一位『領航員』」
__________________________
某處。

不知名的山頂。

避風所。

一隻粗壯的，墨黑的手臂緊箍著你的脖子。

手臂上暴起條條筋狀物，黑潮在底下瘋狂湧動。木屋四周則散溢著絲狀的黑霧，部分是足以致命的惡念，部分是你身上彌漫著的神秘能量。

你整張臉已經被黑暗掩蓋，無人曉得黑幕底下的你是怎樣的神情，甚至夠竟「你」的存在被吞噬殆盡了沒也是個未知之數。

「媽的！我就知會這樣！」

某處傳來一把稚嫩的男聲，咬牙切齒地喊道。

「這個混帳一發起瘋來，真是甚麼都不管了，他知道自己在幹甚麼嗎？」

是的，又是那個小男孩，但在場的二人都沒察覺到他的聲音，因為一個是瘋了，另一個則是馬上要瘋了。

「那……那我們該怎麼辦……」除了小男孩以外，那個膽小的女孩子也在這裡。

「別指望他會自己消停下來，我們要快點想辦法制止他，不然那個人快就被吸乾了。」男孩焦急地道，可惜他的力量是三人之中最低的，只能在一旁瞪著眼睛著急，甚麼也做不到。

「要……要讓我姊姊……出來嗎？」小女孩吞吐地道。

「別！」男孩驚慌地喊道。「現在的情況已經有夠糟了，你一定好控制好自己，千萬別讓她跑出來！鬼知道她會幹甚麼！」

聞言，小女孩突然冷哼一聲，聽得男孩冷汗直流––若然他還有冷汗的話。

「哦不，我是說大姊現在不是你的主場嘛，就不用你特意費勁了，我會想到辦法的！」夾在這兩個不正常的存在之間，男孩覺得自己脆弱得跟一個普通人沒兩樣。

「對了！還有這個辦法嘛！」男孩乍地靈光一閃，想到了一個解局方法。

「雖然我們困住了大叔的女兒，令她介入不了這個情況，但是可以由我來扮演那個角色嘛。」

「雯雯聽不明白呢，不過姊姊……姊姊說這個方法挺好的，就按哥哥你的方法去辦吧。」

男孩聽罷，終於鬆了一口氣。然後他望向躺在石椅上的你，凝聚精神，化作了一道閃光––

「姊姊說我也要跟去！」

那道閃光差點消弭在半空中，稍稍停滯後，它帶著另一道光飛進入了你的左手。準確來說，是你左手一直握著的手機。

當然，這一切都遠在你的感知範圍外。你仍舊在飽受無盡的精神折磨，自主意識被壓進精神世界的深處，那裡就像高壓的深海，無處不在的壓迫試圖擊破你最終的防線。

只要你抵擋不了這種侵襲，讓四周的黑暗觸碰到你的核心，哪怕短短的一秒，你存在的本質統統會在一瞬間污染掉，成為一個任他主宰的傀儡，永不超生。

以目前的情況來看，大約三十秒後你就會喪失抵抗能力，被這團暴走的怨念侵蝕掉。不論對哪方而言，這都會最壞的結局。

幸而，奇蹟在最後一刻降臨到你身上。

「叮呤呤––叮呤呤––」

兀突的電話聆聲響徹死寂的避風所，原先流動著的黑暗猝地凝固。

「叮呤呤––叮呤呤––」

那隻由黑暗聚集而成的手臂猛然漲大，死命地抵著你的脖子，不肯撒手。

「叮呤呤––叮呤呤––」

但一秒過後，四周濃郁的黑霧以肉眼可見的速度飛快地消退，那隻手臂亦隨之變得支離破碎，你身上覆蓋著的黑暗也如潮水般迅速褪去。

最終，木屋內所有的怨念聚集在石椅旁邊，然後不甘地鑽進了一個背包裡面。

「叮呤呤！叮呤呤！」

儘管避風所內依然是一如既向的暗，但再也不會為你帶來任何壓迫和困擾；你一直緊皺著的眉頭緩緩舒解開來，只是不知甚麼時間能醒過來。

「叮呤呤！！！叮呤呤！！！」

你手中的電話不斷震動及響鬧，一副恨不得馬上把你吵醒的模樣，若然你還不醒過來的話，下一次響起的可能不再是這麼溫柔的電話聆聲了。

A. 醒呀！
B. 大哥哥起來了！
C. 哼！

久等了各位

你們選擇了「大哥哥起來了！」
_____________________________
今夜星光灑落，某處山頂的避風所內一名男子正在酣睡。木房子內是寧靜祥和的景像，間中傳來男子平緩的呼吸聲，看似安穩得很。

在剛才精神領域的搏鬥中，幾乎把你所有精力都耗光。若是無人打擾的話，興許你能一直熟睡至天明，只不過目前的情況並不容許你這樣做。

「大哥哥！大哥哥！起床啦，別再偷懶了！」

這是一把小女孩的聲音，聽著像是綿花糖般，軟綿綿的，令睡夢中你的不禁咂了咂嘴巴。

「醒啦醒啦，太陽照到你屁股上啦！」

不論小女孩怎樣叫喚你，你都沒有要醒過來的跡象。

讓女生等待可不是一件好事。就算她是一個比較內向的小女孩，但在她眼中你就跟一件玩具一樣，主人並不會對玩具客氣，若它討不到主人的歡心，那可是要接受懲罰的。

「哼！你不理我，不乖！姊姊，電他！」

你手中的電話突然發亮，然後將一股能量注入到你的掌心，幾經遊走後抵達到你的腦袋。

結果正做著美夢的你頓時有如遭受五雷轟頂，全身的毛發瞬間炸開，整個人也一下子從石椅上摔了下來。

現在你可徹底清醒過來，就算一時間反應不了，藏在肌肉底下的酥麻感也不斷刺激著你。

你已經不是第一次經歷這種如夢初醒的感覺，總覺得自己又忘了甚麼。搖了搖頭，你仔細地打量四周的環境，發現自己真的穿越到那個遊戲中的避風所，所有的推測都化為現實，你的心情甚是複雜。

尚未待你沉澱好心情，一把童聲童氣的女聲隱約從你身旁傳出。

「喂！別無視我！快拿起電話！」

你轉過頭來，看見一部手機掉到了身後的石椅底下。你伸手把它撿來，驚訝地發現那是自己的電話，裡頭不斷傳來女孩子吵吵鬧鬧的聲音。
你將手機放到耳邊，一記尖銳的喊罵震得你幾乎又要把手機摔下。

「你這個大混蛋！不斷叫你都不理我！那雯雯也不理你了！」

此時的你心中有很多疑問，在你把電話貼向耳朵的一刻，你幻想過對面是那位之後跟你「配對」在一起女生，但你卻並不認得現在這把稚氣的聲音。

「哼！」

對方好像在生你的氣，你現在打算怎麼辦呢？

A. 嘗試跟對方搭話
B. 不說話，但將手機調至擴音
C. 掛斷電話

你們選擇了「嘗試跟對方搭話」
___________________________
儘管對方並不是那個女孩，但她絕對也是個特別的存在。不管她是遊戲的NPC也好，像你一樣穿越到這裡「玩家」也好，你認為自己應該嘗試向她套出點有用的情報。

不過聽對方說話的方式，好像只是個小孩子，還是個很調皮的那種，她真的會跟自己好好溝通嗎？

「喂？喂喂？你……你好啊。」

不管怎樣，你唯有嘗試跟對方搭話看看。

「我的名字是阿亮，你是誰？你知道現在我在哪裡嗎？我應該––」

「哎喲你好煩喔，別問這麼多問題了。看你笨笨的樣子就知道跟你解釋也解釋不清楚的，總之你跟著我說的話去做就好了，明白嗎！」

你很無奈，自己莫名其妙地就被一個小女孩鄙視了。而你當然不可能完全按照她的指示去行動，你心裡還有無數個問題想要問她呢。

「你……」

「你你你甚麼啦你，人家的名字是雯雯！」

「我……」

「你真是很不聽話呢，都說我們沒時間跟閒聊了，你再不走的話大叔可要上來抓你囉。」

對方一副拒絕跟你交流的姿態，不肯聽你說的任何一句。但從她剛剛說的話裡頭，你馬上敏銳地捕捉到幾個關鍵詞。

大叔來抓我？是那個「父親」嗎？

還有時間……你督了督手機的當前介面，接通了的是一個未知號碼，當前時間為凌晨3時17分，手機電量還有21%。

「喂！笨蛋！我跟你說話你聽不到嗎？還像一個傻子呆站著幹嘛？快動啊！」

你聽得出小女孩對自己的態度越發不客氣，就跟普通孩子撒野似的。你若有所思地繞著頭髮，計劃著接下來的行動。

A. 聽從她指示，馬上離開避風所
B. 先觀察四周環境再作決定
C. 質問對方

做咩無啦啦多咗兩個負評

應該有伏
我就睇定D先

B

冇意思喇
正負評唔使太在乎

你們選擇了「聽從她指示，馬上離開避風所」
_____________________________________
小女孩的語氣十分霸道，但你覺得自己應該聽從她，馬上離開避風所。

這個判斷不完全只憑你的直覺，若然「父親」要前來抓捕你，避風所必然是他會經過的地方。你不認為自己留在此處便能夠伏擊他，甚至在接下來的時間自己也應該以逃跑和躲藏為主，冒然選擇對抗一個未知的存在是十分不智的行為。

況且，這個小女孩很有可能就是所謂的「領航員」。之前你始終不能理解「領航員」的意思，從字面上來看，領航員不就是這個為自己指引方向的人嗎？

「好，我聽你的，馬上走。」你略略打量了四周的環境，便踏步離開了避風所。

事實上，這只是一個很小、很簡陋的木屋，大約也就六、七平方米左右，你一眼便將屋內的物品盡收眼底，的確並沒有值花時間搜索的地方。

避風所坐落於山頂的邊崖位置，你一就走出木屋便看見了左方往上拐的小石梯，你隱約記得手機遊戲中的場景亦是如此。

「走快點啦，慢吞吞的沒吃飽飯喔！」

「好好。」你敷衍地作出回應，眼珠卻一直盯著遠方的景色。

你曾經也有過兩次登夜山的經驗，晚黑的山盡管是漆黑一片，但眺望遠處時，仍能大置看得出矇矓的山勢地貌；若在繁星皓月的底下，山的夜景甚至不比黃昏黎明時的景致差。

但此刻的你遙望遠方，卻甚麼也看見。

是的，遠方甚麼也沒有，不是黑得難以看清，是根本就空空如也，只有絕對深邃的黑暗虛空。

你頭頂上夜空仍點綴著幾顆星星，閃爍出微弱的光芒，唯獨一超出某個距離，四周的黑暗就會明顯地濃上幾分，像形成一塊黑布，把遠方的所有景物被遮蓋著。

你現時身處的山巒，就像是被特意打造出來的舞台。你用不著，也不需要更廣闊的空間，便不用浪費氣力把它具現出來。

你忽然覺得自己被困在籠牢裡，是一個以天地為界的囚牢，能夠清晰看到其界限的監獄。

現實的監獄並不可怕，儘管犯人被關在一個狹窄的監倉，但他知道外頭還存在個無邊無際，充滿希望的世界；而這個監倉有足足一座山的大小，整個世界也卻只有一座山般大，還要每天迫你看著世界的界線，每分每秒都在提醒著自己無處可逃。

你認為自己若真的生活在這裡，定必很快就會瘋掉。

在放空和胡思亂想間，你不知不覺地已走到一塊路牌前。你十分熟悉牌上的文字，這已經是你第三次看到它們了。

「（往左）子侯坳 3.5公里 2.5小時

仰仙坡 2公里 1.5小時（往右）」

「我應該去哪邊？」你問道。

出乎你預料，小女孩用一個很驚奇的語氣說道：「我哪知道啊？我又不知道大叔會從哪邊上來，你自己也不記得嗎？」

你聽得滿頭黑線，頓時覺得自己或許不應太依靠這個小鬼頭。

「父親」會從哪邊上來嗎？你回想起先前的遊戲，然後對照著現在的情況，總覺得有點說不出的違和感。

到底自己應前往哪邊呢？

A. 子侯坳
B. 仰仙坡

多謝你地幾個一直支持

幫手推

試吓B

你們選擇了「仰仙坡」
______________________
你猶記得在先前的遊戲中，你控制了那個父親前往「子侯坳」；而尾聲時，那具疑似是那個女生的殘破屍體，抱著他一同跌落山崖。

若是要避開「父親」的話，自己理所當然地要選擇另一條路。

「那我去仰仙坡了。」你說道。

「隨便啦，但小心別摔死喔，不然我也救不到你。」

電話裡頭的女孩說得輕巧，就像你只要不特意玩死自己的話，遇到其他危險她都能保著你的性命。

你望了望右邊的道路，它不像前往子侯坳的路一樣，這邊並沒有正常的梯級，單純是一直向下延伸的嶙峋石坡。

你曾經與朋友登過西貢的山，部分的山路也是如此的崎嶇，要手腳並用，謹慎行事才能安全通過；而下山往往比上山困難，更不用說現在是夜晚，光穿著家居拖鞋，沒有照明工具的你簡直是寸步難行。

嘗試用手機屏幕的光照亮前路，但僅足夠你看清不到半米的距離，還要佔用你一隻手位置，使得下山的效率更低，倒不如摸黑下去更快。

你把手機放進了褲袋，那只是一條普通沙灘褲，手機的重量馬上把它拉墜下來；而且只要你行動的幅度較大，手機便帶著褲袋前後晃動，使你十分不舒服。

褲袋中的手機微微地顫動，想必是那個小女孩又在催促你了。

躊躇不定的你苦惱著如何下去，到底要如何兼顧速度和安全等的因素呢？

A. 用手機照明，小心行事
B. 收起手機，盡快下山
C. 開啟手機擴音，一邊與女孩聊天一邊下山

有冇人睇得出啲提示，知道依家最應該做咩

老老實實
好多提示都唔明
所以好多時都鳩選

其實so far大家都冇話「揀錯」啲乜，都係一啲影響短暫嘅枝節位；就算揀完某啲選項會miss咗啲劇情或情報，我都盡量兜番少少出嚟畀大家睇吓

之前叫自己起身嗰度，就係分「小男孩」、「小女孩」定「姊姊」同你傾電話，依家入咗「小女孩」線建議大家搵機會同佢打好關係

你們選擇了「開啟手機擴音，一邊與女孩聊天一邊下山」
______________________________________________
下山的路非常崎嶇，不過這是你唯一的生路，你只好硬著頭皮走下去。

但比起下山，你認為還有件非常重要的事要做，就是向電話中的小女孩套出點有用的情報。

你按下手機的擴音，裡頭傳出一陣抱怨聲。

「啊啊，好無聊啊，甚麼時候才能––喂！你居然在偷聽大人說話！」小女孩似乎發現了你在偷聽，惱羞成怒地叫罵道。

你小心地蹲下身，緩緩伸出右腿，摸索著一個合適的落腳點。

「呃，雯雯是吧，你很無聊嗎？不介意的話我可以跟你聊天喔。」

你左手握著電話，右手撐著地面，慢慢將整個身體挪移下去。這小小的一步幾乎花了你十秒的時間。

「跟你有甚麼好聊的？你有甚麼有趣的話題嗎？」

「你想知道我的事嗎？」

「不想。」

「那你有看甚麼卡通片嗎？」

「雯雯已經不是小孩子！我很久沒看卡通片了！」

「那你––」

「沒興趣！你真是很煩呢！」

你的每句話都被她駁回，氣得你腳底一滑，整個人差點失去平衡。

要勾起小女孩對你的興趣並不是件簡單的事，看樣子她沒意思跟你閒話家常，你必須找到個她感興趣的話題，才能一下子打開破口，順利地延續話題。

你決定不再迂迴下去，準備直入主題，看看對方會給予甚麼反應。

A. 談「配對到的女生」
B. 談「大叔」
C. 談「穿越到遊戲裡」
D. 談「兄弟姊妹」

你們選擇了「談『兄弟姊妹』」
_____________________________
你原本打算直接詢問對方有關那個詭異遊戲的問題，但蘊釀許久準備問出來時，又被你硬生生地嚥回喉嚨。

也許是你不敢聽到事情的「真相」，又或你仍存有僥倖的心理，認為這一切不過是自己的妄想。

你最後又隨便問了一個無聊問題，等待著那尖酸刻薄的小鬼落你面子。

「雯雯你有兄弟姊妹嗎？」

你心裡已經浮現了對方的答案，不外乎是繼續在「沒有」、「不關你事」、「你很煩」等的回應間無限循環。

但你這次並未猜中，對方居然很認真地回答了這條問題。

「嗯？當然有啊。」

甚麼？你愕然，第一次從她嘴中聽到有意義的回覆。

不用你來追問，小女孩自動繼續說下去。

「我有一個哥哥，一個姊姊，還有兩個妹妹呢。」

「你有很多兄弟姊妹嘛，能介紹給我認識嗎？」

你終於找到了一個對方願意分享的話題，雖然對你而言並沒有絲毫的幫助，但不失為個好的開始。

你一邊繼續小心翼翼地往山下移動，一邊認真聆聽對方的話語。

「那個哥哥啊，他就像你一樣，都是笨笨的，做事又不可靠，就連雯雯也比他強。」

你又無辜地被她貶低了一番，忽然有點同情起對方口中的「哥哥」。

「姊姊就跟他完全不一樣了，儘管姊姊有時候很惡，但她十分照顧我們呢。而且姊姊是所有人當中最厲害的，每次有壞人欺負我們，只要姊姊一出手，就能把壞人打得落花流水！」

小女孩興奮地說道，看來她很崇拜這位厲害的「姊姊」。

「真的嗎？你好像很敬佩自己的姊姊呢，我也想有一個這個的姊姊啊。」

「哼哼，這當然啦，姊姊就是最好的！不過她很是貪睡，常常叫我們不要去打擾她，不然我真是想整天粘著她呢。」

此時的女孩才真正表現得像一個小女孩，不斷跟你炫耀自己心中最好的姊姊是有多強。

「我跟你說喔，你別想打我們的壞主意，不然只要姊姊動一動手指頭，就能馬上讓你後悔！」

你甚是無奈，不知道為何對方無緣無故地把話題扯到得那麼遠，但你為了討她高興，只能繼續附和她。

A. 你的姊姊年紀大嗎？
B. 你的姊姊叫甚麼名字？
C. 你的姊姊很會打架嗎？
D. 你的姊姊會超能力嗎？

早晨

你們選擇了「你的姊姊叫甚麼名字？」
_________________________________
「呵呵呵，我當然不會打你們的壞主意，我怎會做出這種事呢？」

因為自己連這個小女孩是誰都不知，萬一她有著甚麼特殊能力，能輕易主宰自己的生死，得罪了她那豈不是自掘墳墓？

「對了雯雯，你姊姊叫甚麼名字啊？我能認識認識她嗎？」

你發現自己快要到達碎石坡的底部，花了將近十分鐘的時間，右手手心盡是凹陷的紅印，好歹才算是安全離開了這小小的山峰。現在的你只希望前方有一些修繕好的石梯讓自己下山。

「姊姊的名字？姊姊就是姊姊啊，沒其他名字了。」

你輕輕一躍，跳到下方平坦的山脊上，嘴角卻不自覺地抽搐起來。

「原來是這樣啊––」

你實在不懂得如何接下如此強大的回應，只好觀察四周環境，顧左右而言他。

「誒雯雯，你知道我之後應該怎樣走嗎？我好像來到了一個分岔口。」

你走了數步後，就望到前方立著一塊木板。趨前一看，上面寫著：

仰仙坡 1又3/4公里 1又1/4小時（往右）

你望向右方，儼然是條延伸向下石梯路。在你的視覺看來，只能見到最上的幾層石級，其餘的一直往黑暗深處蔓延；尤其石梯兩旁都長滿了密集的樹，後段的樹冠彼此交錯混雜，使得整條路都蓋上了濃濃的陰影，氣氛森然可怖。

你打了個寒顫，單單從這裡望下去已足夠令自己心悸，其實不敢想像要在這條路走上一個小時，不然的話也無需「父親」來抓你，自己也能把自己嚇死了。

「往右是繼續去仰仙坡，往前的話雖然路牌沒有寫，但好像都有路可以走啊。」

你越過木板，前方卻是一條迂迴曲折的山道。你隱約望到山路是直通數個連綿在一起的山巒，它們起伏不定，呈犬牙之勢，直到隱沒在遠方的黑幕。

若果前方像此處一樣，都是走在開揚的山脊之上的話，絕對是勝過那條陰森的石梯路千倍萬倍。

「又有分岔路？雯雯也沒甚麼印象了。哎……到底應該走哪邊……」

你心底有股無力感油然升起，不禁開始懷疑自己的判斷，電話中的對方一問三不知，她真是所謂的「領航員」嗎？還真是不留半點生路給自己啊！

A. 走前往仰仙坡的石梯路
B. 走前往未知地方的山道
C. 讓對方下決定

你們選擇了「讓對方下決定」
__________________________
你暗地嘆氣，自己接下來的遭遇就像眼前的景象一樣，完全是兩眼一抹黑，根本無法預計和觀察。

對於之後要走的路，你選擇讓這個小女孩作決定，也許對方只是一時忘記了正確的路，稍稍鼓勵的話，或者能重新記起。

就算她真的忘掉了也罷，就當作讓上天來進行兩選一吧。

「雯雯能幫我再想一想嗎？哪怕是一點點的線索也好，拜託了。」

「別催我，這不就在幫你想嗎？」小女孩嗔道。「真的是，剛剛記起一點又被你弄忘記了！」

他媽的，你最別出現在自己眼前，不然隨時把你打得屁股開花。

當然，你是不敢說出如此的話，你只能不斷哄著對方，當她是大爺般供起來。

「你能記起的，慢慢來，我們不著急……」

「我忘記了！」

「不是吧，別放棄啊！」

「哼，真麻煩。」對方不屑地吭了道氣，然後說道：「我幫你去問哥哥好了，你別亂跑。」

甚麼？她哥哥會知道正確的路嗎？

你一時之間呆住了，不過稍微想想，這一切都說得通啊。若然她不是正常人，她的兄弟姊妹自然也不是正常人，當然都會知道關於這個遊戲、這個世界的事。

虧自己還跟個一無所知的小鬼頭浪費時間！

A. 好，麻煩你了
B. 換你哥哥跟我聊

A

套料第一
發晦氣冇意思

你們選擇了「好，麻煩你了」
___________________________
儘管你快要被這個「雯雯」氣死，但你還是按捺著脾氣，沒有衝動地喊她直接讓那位哥哥跟自己聊。

萬一小公主不高興，掛斷了電話，那自己真是欲哭無淚了。

你站在分岔路，靜候著對方的答覆。四周的風冷颼颼，甚是滲人，你強忍著頭，沒望向通往仰仙坡的石梯路，生怕自己硬是從黑暗中看出個古怪，無緣無故地嚇著自己。

千萬別去那邊，千萬別去那邊，千萬別去那邊……

「行啦行啦，別當我是小女孩，我有分寸的！」電話裡頭傳出小女孩的聲音，似是在不滿地抱怨著。

「哥哥說前面的路不能走，你走右邊的石梯吧。」

要命！

你被迫把頭轉向右邊，那裡的石梯路就像一條直到地心的洞穴，你仿佛見到一雙雙隱藏在黑暗中的眼睛，正等待你走進牠們的巢穴裡。

「他……他有說為甚麼不能走前面的路嗎？」

「那有甚麼理由，讓你走就走啦。」小女孩換了一種鄙夷的語氣說道：「嗤，你不是怕黑了吧。真是的，這種程度連雯雯也不會怕，膽小鬼。」

「對了，哥哥還提你要走快一點呢。」

你簡直要被她氣樂了。那裡的路已經不是普通的黑，簡直是黑得伸手不見五指，自己就不信一個普通人不會感到害怕；何況你連底下一步的石級都看不清楚，還怎能走得快呢？

你硬著頭皮地走落最初的幾級石級，發現每級的跨度很大，每個梯級都差不多有四、五十厘米般高。你打開手機，嘗試照亮之後的路，但是屏幕所散發出的光過於微弱，只能在手機表面泛起薄薄的一層光膜，一旦超出這個範圍使被黑暗吞噬殆盡，完全不能照射開去。

你心裡涼得發毛，完全不知道自己下一步會踩上甚麼東西，只能以極慢的速度下著梯級。慢慢地，連天上的星光也被樹蔭遮擋，你就像陷入了一個由黑暗組成的包圍網，前前後後的黑暗向你壓迫過來。你發覺自己的呼吸開始紊亂，整個世界死寂得只剩下自己沉重的呼吸和心跳聲。

你控制著自己，不讓自己抬起頭來，死命地盯著腳下的石級，害怕四周亂望的話，會看到一些不應該看到的事物。

「雯……雯雯，你能跟我聊聊天嗎……」你再也不介意對方繼續冷嘲熱諷，此刻只希望能聽到別人的聲音，不然自己真的走不下去了。

「哼！怎麼啦？你承認自己是膽小鬼了？」

「是，我是膽小鬼，所以雯雯你能陪著我，跟我說說話嗎？」你聽見小女孩用欠揍態度對自己說話，反而瞬間安心了不少。

「既然你說到這份上，那我也不好拒絕你了。哎，你們永遠遇到麻煩都只會找我，果然沒了雯雯不行呢。」

「你說吧，我聽著。」

A. 談「配對到的女生」
B. 談「大叔」
C. 談「穿越到遊戲裡」
D. 談「兩個妹妹」

幫推,樓主係咪逢夜晚先更

Black Mirror Bandersnatch

你們選擇了「談『大叔』」
_________________________
趁著這個機會，你不再猶豫，決定問出積累在心中已久的問題。

「你哥哥要我走快點，是因為……那個『大叔』在後邊追趕我嗎？」

你早已把小女孩口中所說的「大叔」，和之前你在遊戲中操控的「父親」劃上等號。到目前為止，你對這位神秘人的印象，只有那雙隱沒在黑暗的手臂和廖廖幾句誓言。

在關卡的尾聲，他對著那具喪屍自言自語，但當聲音傳到你耳邊後，你覺得他是在跟自己說話。

「他到底是誰？為甚麼想殺死我？」當你說出這句話時，有種芒刺在背的感覺，有對眼睛在後方幽幽地盯著自己。

「唉，這也是沒辦法的事啊，大叔最近失控的次數越來越多，性情處事也變成偏激起來。換著之前你還能安心地跟他喝茶呢。」女孩婉惜地道。

她的一句回答，卻藏有太多的訊息。你一時之間處理不過來，不知應從何處繼續問起。

A. 失控？
B. 你認識他？
C. 殺死我對他有好處？
D. 喝茶？

最近返要part time夜晚先有時間更，之後開咗sem會中午同夜晚都有

其實我都只係聽過個名，套嘢係講乜？呢個故同佢好似？

Netflix有套series叫Black Mirror，其中一集叫Bandersnatch。呢集可以利用唔同嘅選擇決定結局

呢個我知，不過冇睇過套嘢
其實自行選擇故事走向，除咗陳年時代嘅文字冒險遊戲，6,7年前有間遊戲公司Telltale都已經出緊呢類型嘅game
只係上個月見連登突然興起互動故，心郁郁都想寫番個

sad星期六得閒時反而大家都唔得閒

今日忙到傻

C
直接問
已經放棄用腦去聯想

你們選擇了「殺死我對他有好處？」
_______________________________
失控？不，你認為「父親」想殺死你的理由遠不止這樣簡單。

你還很清楚地記得，最後電話中傳來的男聲，是如此低語著：

「不會再死的了，你不會，我不會，其他人也不會。」

當時的你讀不懂這句話，現在亦是不甚理解，唯獨有兩處地方你是非常在意。

為甚麼是「再」死？而且所謂的「其他人」是誰？

只要我死了，他們就不用死了嗎？

「只要我死了，你們就不用死了嗎？」鬼使神差的，你說出了心底裡的話。

也許是驚訝於你的提問，小女孩沒有馬上回答。你倆陷入了怪異的沉默，你忽然忐忑起來，害怕自己道出了不應該說出的事。

良久，小女孩用一把高八調的聲線，誇張地說道：「甚––麼––？哎呀，剛才電話收得不好呢，我沒清楚你的問題，不然你再問一次？」

A. 再問一次
B. 算了

底牌都係唔好太快開出黎好
樓主算係幫手禁住左

你們選擇「算了」
___________________
這……這演技還真的有夠糟糕……你心底暗地想道，對方一定聽清楚了你剛剛的問題，只是出於某種原因，不想正面回答，所以才在裝模作樣。

看來對他們而言，自己的存在以及性命，是有一定的特殊意義呢。

基於種種零碎的線索，你得出了如此的結論。既然對方不願意深入這個話題，你也只好算了作罷。

「那另外我想知道……」

「你給我閉嘴！從剛才開始就一直在旁邊吵吵吵，吵到現在，你煩不煩啊！」猝不及防，小女孩突然大聲哮道。「真是的！」

你心跳猛地升高，嚇得差點握不住電話，不知道自己又在哪裡觸怒了她。

「不好意思啊，我不是在跟你說。哎––我的那個小哥哥一直在我耳邊碎碎念著，真是煩死雯雯了。」

聽見對方不是針對著你，你才舒過一口氣。

「不要緊，不要緊。他是有重要的話要跟你說嗎？你可以先不用管我的。」

「他整天在擔心那屁點大的事，算得上甚麼。我們繼續聊，別理他。」

既然她說不重要，那你應該不需要過分操心，繼續讓小女孩幫自己解除疑惑吧。

A. 談「配對到的女生」
B. 談「穿越到遊戲裡」
C. 談「兩個妹妹」
D. 談「哥哥的話」

各位留意時間有限

你們選擇了「哥哥的話」
_____________________
你越是想不重要，卻越發著緊她哥哥的存在。

她哥哥好似也知道我現在的境況，之前還借女孩的口，提我要加快腳步。那他現在擔心的事，會與自己有關嗎？

這個問題已成為了你心中的癢處。若不把它搞清楚，總覺得渾身不自在。

「你哥哥在擔心甚麼嗎？可能他真的有重要事說吧。」

「他說要我們看著時間啦，我又怎麼可能忘記呢，別以為雯雯像他一樣笨喔……」

你沒有聽完小女孩說的話，當你聽到她提及「時間」的時候，一股寒意沿著脊椎衝到你的腦殼，全身止不住地微微發抖。

你點開了手機，看了看右上方顯示的數據：目前時間為凌晨3時43分，手機剩餘電量12%。

其實你在小女孩一直以來的陪伴下，整個人已放鬆不少，除了身處的地方較為陰森恐怖，你已經慢慢地把這次「穿越」看成一次冒險旅程。

在一次又一次的交談中，你開始適應了電話裡頭把嬌縱的女童聲，慢慢地習慣了她自大的態度；儘管你們多次談及所謂的「大叔」，可能存在的「追殺」，但你漸漸被女孩天不怕地不怕的語氣感染，不自覺地看輕了當前的一切，把二人之間的對話看成閒談，甚或是像解謎遊戲中，一個套取情報的機會。

直至前一刻，你都在享受這個過程，在享受一種層層揭開超自然、神秘現像的快感。你下意識以為，這個局面會一直持續下去，直至自己搜集完所有情報，然後「遊戲」才會進入下一個階段。

但現實並不會發生這樣的事。

你記得自己在山頂打開手機時，看到的時間是介乎3時15分至20分之間，那意味著自己差不多走了25分鐘的路。

之前結算畫面顯示的時間是多少？40多分鐘？50分鐘？

你在進入到現在的世界之前，曾經思考過那串時間的意義。你還記得，你其中一個假設是捱過了那段時間，自己就能安全獲救。

若然這個推論是真的話，自己應該是處處遇險，才能在最後九死一生地壓線倖存下來。

不過，實情是如今的時間已過一半。一路走來，除了晚黑的山路較難走之外，自己並沒碰上半點危險。

但有可能如此輕鬆嗎？

「喂？喂喂！喂喂喂！」

陷入糾結的你，無視了電話傳來的呼叫。

誠然，不到最後一刻，你是不可能得知這個猜想的真偽。不過確實，在你的眼中，自己一路的經歷都是有驚無險，絕稱不上有甚麼大風大浪。若然不是你較為膽小，又或許你帶了行山裝備過來，整個過程甚至可以輕鬆得像是郊遊一樣。

更甚者，若然你知道自己在最初的時候暈迷了整整15分鐘，由你來到這個世界，到目前為止的時間剛剛好過去了四十分鐘的話，恐怕你會更是疑惑。

為甚麼會這般順利呢？那個「父親」不是要來追殺自己的嗎？

沒道理啊。

A. 跑呀你這個智障！
B. 啊！你的後面！
C. 哼。

不知不覺間個故已經寫咗一個月，當初只係有個idea，粗略諗咗個設定就咗開post
呢幾星期發現寫故唔係自己想像中咁簡單，自己更新嘅速度，文筆，推進劇情嘅方式，種種事情至今都係度摸索緊
多謝幾位由前期一直追到依家嘅巴打，希望今後大家能夠繼續支持，得閒留個言，等我知道你地嘅存在，感激不盡

一直存在緊呀
其實當我睇落去慢慢會發現點解真係做唔起

代入感低，首先唔好講有幾多巴打出過國去過雪山
我諗行山都幾多連登仔會行

謎團太多，有謎團係一個好重要元素
但隨著時間推移，一部分謎團解開，一部分謎團浮出水面
幾個已知，未知未解謎團整合完就引導故事再走

但老實說，好多係初期謎團到而家都未清楚發生緊什麼事

至於開始人既交流其實真係好睇左
我明白開局緊左好多野冇得變
但有時真係不得不考慮一下，如果你要介紹一樣抽象難明
受眾層面係冇乜接觸過，你就要考慮應成本textbook要人睇係幾咁要命既事

最後講幾句真心話
因為我冇接觸過呢種類型互動故，所以算係奇疤原因而留低去睇落去

見到收視低迷講返幾句
其實你可以保持返呢個風格，下次再有靈感落筆時應該會更得心應手

自打嘴巴都講返句，人地鐘意睇乜都永遠比唔上自己鐘意寫乜，比心機

好多謝你
我一直覺得太多對話就變到好奇怪，成節講經咁講
但太少對話又變到呢個故嘅開頭咁，其實都係自己功力唔夠，希望之後越寫越順

先前都估到少少劇情走勢,一關一條友嘅故事,之後最後一關就打大佬?
但係冇啦啦彈堆哥哥姐姐妹妹出嚟,真係一坑未填一坑又起

去到第三章之後啲伏筆應該就會收得七七八八，基本人物同背景設定都會變得明朗

臨訓見到終於見到有人回，作埋畀你先收檔

你們選擇了「跑呀你這個智障！」
_____________________________
對於一件不幸事的起因，人類給了很多古靈精怪的理由。例如所謂的墨菲定理，凡機率大於零的事情早晚必定會發生；又或是甚麼吸引力法則，將事件的因果訴諸於人類的信念，乃至靈性。

曾幾何時的你也喜歡過這些理論，畢竟只要將它們套上自己的失敗上，就能略去分析自省的部分，順理成章地將一切責任推卸給命運和巧合，倒也落得清閒。

但當自己屢遭挫折，在情路上，學業上，家庭上，一次又一次地失敗後，你終於明白過來，世界上沒有甚麼事情是巧合的。

任何事情的發生，都是早有預兆，只是自己不曾察覺，也懶得去發現。

「跑呀！你這個智障！跑呀！」

電話傳來的喊叫聲大得你的手心也感受到震動。那是一道陌生的男聲，聽上來應該年紀不大，還處於青春期變聲的階段，最後的叫聲甚至尖銳得跑了調。

一直握在你手中的手機突然光芒大放，點亮了你遭周約兩、三米的範圍，餘光亦延伸出去，將原來稠密的黑暗驅散不少。

你下意識地抬起頭。

一道模糊的身影站在你身前的數個石級之下。

在你的凝視下，它慢慢地走出黑幕。

它身上的衣服破破爛爛，就如同它軀殼一樣，都是殘破不堪，渾身灰色與紫青交錯，粘著道道乾涸了的血痂；它的雙腿被扭曲成不可思議的角度，撕裂開來的皮膚裡盡是烏黑的骨肉，卻仍能支撐著身體跨步而上。

最後它臉上半邊黑髮如瀑灑落，遮蓋著右邊的臉孔，另外半邊的頭顱卻是深深地凹陷進去。

「你這個低能兒！給我跑呀！」

不，她是……她是那個女生……

是的，你直覺告訴你，自己眼前這個喪屍般的怪物，並非是神龍不見首尾的「父親」，而是之前跟自己配對在一起的女孩––那個似乎很孤獨，嘗試過將這個「遊戲」的一些秘密傳遞給自己的女孩。

你在之前就有過預感，自己總會再見她一面；而那時候，自己應該選擇信任她，相信她不是自己的敵人，而是自己的「知心好友」。

它已經走到籠罩著你的光幕前，用一隻露出在外，只剩下黃豆般大小的眼洞與你對視著。

「你他媽的神經病！這裡的人全都是他媽的神經病！」

你雙腿微微發抖，心裡很是害怕，卻藏著一絲自己也說不清的期盼。

你看著身前的「她」，緩緩展開嘴巴，拉扯出個「咧嘴一笑」的表情，然後撕啞不清地道：

「找到你了。阿––亮––」

A. 我跟你拼了！
B. 雯雯幫手啊！
C. 唉，放你姊姊出來吧。

呢part劇情係跟番之前喺準備時間大家嘅選擇去寫，分別係「可以信任她」同「與時間有關」

你們選擇了「雯雯幫手啊！」
__________________________
你與「她」相隔著一道光，相互對視著。

「是我啊，阿亮，過來吧。」它抬起一隻手臂，按在保護著你的光罩上，黑煙滋滋地散發開來。

你的眼神逐漸變得迷離，忽視了一切不合常理的狀況，慢慢地也伸出自己的手，往對方靠攏著。

「雯雯出來幫手呀！我快撐不住了！」自從被它觸碰後，光罩的亮度便不斷消減，並開始污染上絲絲灰白的氣息，而且情況越發惡劣。

「誒？我這不是讓你出來處理了嗎？你不是嫌我對事情不上心，嫌把事情搞砸了，嫌我––」

「大姐！千錯萬錯都是我的錯！沒了你我甚麼都做不到，拜訪你別再鬧了，快點出來幫忙啊！」

「哼，你到現在都不會說話，不幫！」

「FUCK！」小男孩終於忍不住爆了句髒話，這個死丫頭已經不是第一次在搞事了，自己早晚也要被她拖累死。

現在情況已到了最緊急的關頭，小男孩的能量快要耗光，不再足以支撐起光罩，阻止對方精神攻擊的侵入。

況且最致命的危險並不是附身在自己女兒屍體上的大叔，若然自己拼盡所有力氣，讓這個傻小子回複清醒，倒不是不能與它一搏。

真正的危險是那個一路跟在傻小子身後的背包。由「遊戲」親自發放，盛載著無盡怨念的道具，還能隨著時間的推移不斷解除限制。初時自己還能壓制著它，但現在將近時間結束，若果它突然發難的話，怕是連雯雯的姊姊也只能抵擋個一兩分鐘。

是的，如果你現在回頭一看，就會發現身後突然多了一個登山背囊。由你離開避風所的一刻起，它便重新便一團薄薄的黑氣包裹住，時時刻刻飄盪在你身後。作為「父親」的眼線，無論你走到哪裡，「父親」總能在時間結束即將結束前出現在你面前。

小男孩咬緊牙關，死命地抵抗著黑氣的滲透。他絕不想失去自己的理智，變為大叔和女孩這般的怪物，今次的獻祭已是最後機會，所以他必需拼盡全力，在最後一刻來臨前都要保著你性命。

「大叔！你真的要下狠手嗎？你不顧自己的女兒了？你認為她還能撐多久，過錯了這次機會，她還能等到下一次嗎！」

「咯咯咯，沒用的，就算捱過了這次，早晚她也會變成像我們一樣的存在，那不如讓她早點適應。」

「父親」操控著屍體，兩手地插穿了光罩內，哪怕手掌的血肉快速消融，也毫不在意。然後他徒然發力，打算硬生生地撕開一個破口。

「你也別掙扎了，快點放棄吧，只要嘗過一次靈魂的滋味，你就會明白我們的感受了。只有吞噬每一個所謂的玩家，才是我們真正的歸宿，我們才能得到真正的救贖！」

那具屍體瘋狂地發笑著，它兩隻手掌都已剩下森森白骨，卻已將小男孩的防護罩扯開一個小洞。接著它的半邊頭髮猛地伸長，穿過光罩的破口，如箭矢般直射向你緊握著電話的手。

完了。儘管小男孩已施展出渾身解數，但是他和「父親」相差整整一個階位，更何況此處屬於是「父親」的世界，自己能拖延個兩、三分鐘已是非常的了不起。

「哼！」

就在尖銳的髮絲即將貫穿你的瞬間，一道冷哼響徹四周，原先籠罩著你的光幕轟然破碎，然後你的左手爆發出一團墨綠的幽光，直接把所有直刺過來的黑髮侵蝕不見。

隨後，幽光脫離出你的掌心，飛到你與「父親」之間，乍地爆發出數尺高的慘綠火焰。

火焰來得突然，去得突然，「蓬」的一聲後儼然已消散得無影無縱。留下來的，卻是個約莫四尺高，穿著一襲黑綠哥德式服裝的小女孩。

「你，越界了。」

小男孩看到她的出場，心裡既悲又喜。他很清楚，姊姊的出現預示著事情已完全超出他的掌控，沒有她的壓制，自己將無從預測下一關的走向。但脫離了她的監察，亦意味自己能找個空檔，嘗試拉攏這個阿亮參與到自己的計劃裡。

A. 建議自己先帶著祭品走
B. 提醒對方雯雯已經失控
C. 與對方合力壓制「父親」

突然轉咗畫風
A

你們選擇了「與對方合力壓制『父親』」
___________________________________
雖然小男孩很想直接帶著你離開，但很不幸地，你剛剛又被「父親」的怨念污染，再度陷入了昏迷狀態。

在其他人的場景裡，這些「NPC」的能力會受到很大的限制。由其是最弱的小男孩，本身就沒有甚麼特殊能力，儘管他能利用「領航人」的權限，暫時放出亮光保護你，但卻沒有附身在你身上，又或令你馬上蘇醒的辦法。

無知總是幸福，你不負責任地昏死過去，對於當前的危機完全沒有半點概念，卻有一個人為你絞盡腦汁，千方百計地要保著你的性命。

你的手機屏幕悄然亮起，右上方的時間為03:48，電量只餘下最後的2%。

可恨！小男孩既恨你的無能，又恨自己的軟弱無力。如今能量幾乎耗盡，他只能眼巴巴地盯著前方女孩的背影，希望她能拖著大叔直到時間結束。

「你，越界了。」

「父親」並不吃驚女孩的出現，它輕輕一抖頭顱，渾身冒出陣陣黑煙，不到片刻，又重新長出之前消融掉的頭髮和血肉。

「噢，這不是我親受的雯雯嗎，你終於回來了。」即便用著沙啞腐爛的聲帶，小男孩仍能聽得出此時「父親」的興奮和喜悅。「我們有多久沒見面了？三次前？五次前？可惜我去不了你那邊啊，不然我一定會常常來探望你的。」

女孩沒有理會「父親」的問候，冷漠地望著身前的死屍，淡淡地道：「你失控了嗎。」

「父親」先是一愣，隨後狂笑道：「失控？不，你和我都很清楚，這才不是失控，這是蛻變啊！」

「我們超越了所謂的限制，不會再受任何人，任何事物，任何秩序的束縛，不會再由其他人來決定我們的命運，能夠由自己來選擇自己的人生！」

屍體往前跨步，踏在女孩下的一階石級，讓兩人的目光剛好齊平。

「其實我真不明白你。」它不解地說著，然後眼珠子轉動，將注意力放在女孩從現身起，便一直環抱於胸前的三個人偶。

「你是如此的高貴，如此的強大，為甚麼還要留戀著這些無聊的情感？讓她們成為你的弱點？」

它伸出手，想要觸碰那些人偶，但被憑空冒出的綠焰阻擋著。

「啊，真的好美。」它迷醉地看著綠焰，任由自己的手被灼得黑炭。「很快，很快我也能得到這種力量了。」

女孩無動於衷地消耗著能量，直至「父親」把手抽回來，才徐徐收起半空的火焰。

在黑氣的滋潤下，屍體的手眨眼間又回復如初。它臉面的肌肉微微扯動，露出一個極難看的笑容。

「放心吧，我不想現在就耗光你的力量。在獻祭的時候，我想看到的可不是那幾個黃毛丫頭。」

「你很快就會明白，你是需要我的幫助。待我真正蛻變完畢後，我倆就可以聯合一起，幹掉那個自以為事的『遊戲』了，咯咯咯。」

說罷，它便直徑向上走去，在經過你身旁時，他俯下腰，拾起你的電話，然後用弱不可聞的聲線說道：

「我知道你想幹甚麼，但你最好別來打擾我和雯雯。可憐的蟲子。」

「咯咯咯，咯咯咯咯！」

它隨手拋下電話，然後跨越你的身體，提起一個漆黑如墨的背囊，在一路狂笑下消失在黑暗當中。

被摔落地的手機沒有破損，連一絲的劃花都沒有。但裡頭的小男孩卻驚駭無比，不斷猜度對方話中的意思，而令他更害怕的是，此時女孩已轉過頭來，一言不發，靜靜地盯著自己。

A. 解釋
B. 裝傻
C. 沉默

個轉折太過突兀？可能我寫得唔好，未蘊釀夠個氣氛，同埋之前一啲伏筆太過隱晦，所以做唔到個戲劇衝突出嚟

BTW呢兩篇都差唔多將個基本設計拋咗一半出嚟，好快大家就要揀定立場，準備一條路走到黑

花時間睇翻開頭嘅篇章，難怪勸退咗咁多人

間唔中要睇下
又唔使太care,下次寫好佢

交比其他巴打做決定

當我冇講過
C

Push

樓主做咩凌晨4,5點先出文
咁樣好難畀人睇到

你們選擇了「沉默」
___________________
小男孩躲在電話中，咬緊牙關，一言不發。

言多必失，解釋只會變成欲蓋彌彰，說多錯多。

況且眼前的這位大姊，只會遵從個人的意志行事，她從不會聆聽別人的解釋，也不曾考慮他人的建議，為所欲為，做自己認為該做的事。

她要收拾自己，也只不過是彈指之間的功夫。

幸好，女孩亦只是望著你的方向，沒有進一步的行動。

「我回去了。」

她輕輕地拋下一句話後，右手凌空一劃，虛空中燃起一人高的綠色火團。女孩任由火焰吞噬自身，眨間便消失在這片深山裡。

小男孩暗思忖，對方在大叔的世界裡插手，興許所付出的代價比想像中的大，所以才掉下自己一個，匆匆先行離去。

不過如此一來，便再沒有人再監視著自己的一舉一動了。

儘管事情的走向超出預期，但如今混亂的局面未嘗不是一件好事，只有將池水攪混，他們才不會把注意力放在自己身上，弱小的自己才能找到一絲生存的空間。

小男孩並沒有像雯雯一樣，能隨意穿梭不同場景的能力。他現在只能等到關卡結束，讓「遊戲」將自己踢回個人的專屬世界。

但他並沒有打算要馬上結束這次的場景，他等著你的蘇醒，準備為自己在這場博奕爭取最重要的籌碼。

天時、地利、人和。也許大叔和雯雯是比自己擁有更高的權限，甚至發展出自己無法想像的能力，但他們千不該萬不該忽視自己和這個「玩家」。

既然他們把你倆看成無足輕重的蟻螻，那就不要怪自己在最後關頭，狠狠地噬下他們的血肉。

想到這裡，小男孩腦內突然冒起一個更驚人的計劃。

事實上，自己可拉攏的並不只這個人。

在整個「遊戲」的世界中，擁有個人意識的可並不只區區三個人。

小男孩望向左側，目光穿過重重的樹木和山體，落在這個世界的邊緣位置，一塊插著個奇怪標誌的地方。

可行嗎？

小男孩打量著你，自己必須在最快的時間內把你帶到該處，不然時間一久，關卡還未結束，大叔必然會起疑心。

只希望這傢伙能快點醒過來，然後好好配合自己。

A. 以小男孩的視角繼續
B. 以你的視角繼續

諗咗好耐都唔知點落筆好，sorry拖咗成日

最近日夜顛倒，開sem之後會正常返，理想情況中午同夜晚都應該更到

講少少感想，我係由一開始睇到呢家的，我反而覺得一開始係幾吸引，有好大懸疑。但係可能因為小弟不才，到呢家我都仲係對於男孩女孩雯雯大叔等的身份一頭無緖，就會減低左追看嘅意慾。

另外我明白要喺短短一篇內製造高潮位係有一定難度。但可以試下每個選項形容一下，會令讀者更易作出選擇。

加油呀樓主

即是例如那篇有：

A. 解釋
B. 裝傻
C. 沉默

可以考慮在尾段加上： 你望著小女孩的目光，或許可以試試向她解釋？還是裝傻，裝作完全在狀況外？要不什麼也不做，以不變應萬變？

A. 解釋
B. 裝傻
C. 沉默

樓主有冇考慮出一篇整合，話哂你斷斷續續寫咗成個月有多，中間啲情節已經唔記得哂
加上啲人嘅名又難認，單係女孩都唔知有幾多個

我會認真考慮各位意見，加強選擇嘅引導，令大家盡量有清晰嘅眉目

其實接下來嘅劇情，我都會透過小男孩同主角之間嘅對話，為大家揭開大部分嘅疑惑。我盡量希望由故事內容同人物去為大家解釋一啲事，而唔係通過我呢個「作者」去解釋一堆設定，咁只會令故事失去趣味，大家亦無法參與其中

我知道自己更新速度好慢，加上故事初頭好多事都交代唔清，令大家追文嘅熱情冷卻。喺度我只能再一次多謝大家嘅支持，能夠寫到依家已經超出我一開始嘅預期，若然呢個故事能夠寫完，佢絕對唔只屬於我自己一個，係各位一齊共同完成佢

我唔想為咗更新而隨便打啲嘢出嚟交貨，我只能夠保證故事會一直寫落去，唔會爛尾，哪怕只得番一個人追，我都會繼續寫落去，thx all！

幫手推下
扮緊工唔得閒睇

你們選擇了「以你的視角繼續」
___________________________
你發了一場夢。

夢中發生了很多事，首先你在一座陌生的深山裡，遇到了隻喪屍。它不像老舊電影那些行動遲緩的喪屍，反而更似是一頭生化怪物，擁有奇奇怪怪的特殊能力，比方說能伸長頭髮當作武器，能快速復原軀體的損傷，還能發出意念攻擊，影響別人的思維。

在你被這隻怪物襲擊時，一位女孩踏著幽幽的綠焰，從虛空趕來，擋在你的身前。

女孩現身後，喪屍發出刺耳的譏笑聲，以你聽不懂的方式與女孩交流著。女孩全程保持著淡漠的神情，對喪屍的話置若罔聞。

過程中喪屍嘗試過攻擊女孩，但被一團憑空冒出的火焰阻止了。見狀，喪屍沒有憤怒，反而笑得越發興奮。

夢的尾聲以喪屍的主動退讓作結，當它走過你身旁時，突然在你旁邊低聲耳語著，但你完全不知道其中的內容。你還未趕及得詢問，對方的身影已隱沒在黑暗之中。

在你醒來前的一刻，殘留在你腦中的印象是女孩望了望自己，拋下短短的一句話後便化作綠焰離去。

「想要活下來的話，下關想辦法來找我。」

然後，夢醒。

你睜開雙眼，發現自己躺臥在寬闊的石級上。周邊仍舊黑得伸手不見五指，沒有所謂的怪物，沒有所謂的女孩，只有黑暗和蟲鳴伴著自己。

對了，那個雯雯。

你坐直身子，到處摸索著，找到跌落在地的電話；按了按開關鍵，卻沒有任何反應。

「喂喂？雯雯你在嗎？」你呼叫，但不出意料地沒有回音。

「省省吧，她早就走了。」

突如其來的男聲嚇你一跳，你神經兮兮地環視四周，並未能找出說話的人。

「別看了，就在你旁邊呢，只是你沒辦法看到我。」

你全身毛骨悚然，繼穿越、喪屍之後，連幽靈也要出場了嗎？你不自禁地向後挪移著，只是背後被石階頂著，退無可退。

「放心，我不是來害你的。」

「冷靜地聽我說，現在只問你一條問題，你想清楚才回應我。」

「你想活下來嗎？」

「我能幫助你，只不過我也需要你的幫助。」

「所以你想要活下來嗎？」

聽見對方平靜地與你交流，你也漸漸放緩繃緊了的神經。

想要活下來？為甚麼這句話如此的熟耳？

他是誰？到底想要甚麼幫忙？我有能幫到他的地方嗎？

A. 詢問「對方的身份」
B. 詢問「幫助的詳情」
C. 詢問「雯雯的去向」

B
有D大家已知既事唔使再問
盡快過場好過

你們選擇了「 詢問『幫助的詳情』」
________________________________
不知何故，你總覺得那道男聲很是熟悉，活脫是一個中小學生的聲線，自己應該在哪處聽過他的聲音。

但比起對方的身份，你更加在意他所說的「幫助」。

似乎他有甚麼方法能保證自己的性命，前提是自己需要在某些地方中協助對方。

「你能怎樣幫我？需要我付出甚麼代價？」你謹慎地試探道，在清楚他的意圖前，你並不打算完全相信對方的話。

見你的戒心甚重，小男孩冷嗤道：「代價？不，沒有甚麼代價。」

「這不是一場交易，這是你唯一活命的機會，你知道自己被捲入到怎樣的麻煩裡嗎？」

你沉默了一會，然後徐徐道出自己一直以來的猜想：「我被吸入到遊戲的世界裡，然後被入面的角色追殺？」

「你大抵可以如此理解。那你也知道這款遊戲一共有四關吧，現在是第二關，你覺得單憑自己能撐到最後嗎？」

「我知道……的確––––」

「不，你甚麼都不知道。」小男孩直接打斷了你，他必然盡快讓你瞭解殘酷的真相，然後令你跟從他的計劃行動。

「事實你本應連第一關也撐不過去，你記得當時自己幹了甚麼事嗎？嘿，特意跑上高處暴露自己，最後還跑過來我這邊送死，結果時間還未到一半的時候就便被逮個正著。」

你最初是不理解對方的話，但越是回想，冷汗便開始止不住地冒出，然後你記起了那個充滿白雪的夢境世界。

「是你！你就是那個穿著雪山裝的人！」你驚駭地叫道，

「準確來說他只是一個沒有神智的傀儡，你對這雙眼睛還有印象嗎？」

說罷，你忽然感受到一種強烈的目光，伴隨著濃濃的怨毒和憤恨，仿佛有人在藏身於黑暗背後，不懷好意地窺探著自己。

遭周的空氣頓時凝固起來，慢慢地朝著自己擠壓過來，一股窒息感幾乎掏空了你的胸口，也讓你回憶起這種似曾相識的感覺。

一具埋在雪地裡的屍體，一雙死不瞑目的眸子。

「你是……那……那個中學生？」你艱苦地喘著氣，一字一頓地說道。

「恭喜，猜對了。」小男孩笑道，然後收回了所有的威壓。

四周的壓力如潮水般退去，你撫著胸膛，等待呼吸緩緩平定下來，之後才猶有餘悸地問道：「剛才的是甚麼？」

「一點小玩意，你姑且當是我們這些『NPC』的技能算了。」

「怎樣？剛才很難受，簡直是呼吸不了，寸步難行吧。」小男孩嘲諷道。「大叔和雯雯，這兩個人你見過了吧。我能跟你保證，若他們動真格的話，你根本連一秒也撐不過來。」

「我們一共三個人，每人負責不同難度的關卡。我負責的是最容易的雪地關卡，大叔負責的正是這個深山。而雯雯那個，原本的應該是個童話城堡，但現在的情況我也不清楚了。」

「根據所負責的關卡，我們各自被賦予了不同程度的權限，用你能聽懂的說話，就是越靠後的守門人就越強。」

「所以就連最弱的我也能把你壓得喘不過氣來，你跟我說你要如何活到最後？」

你一臉難以相信的樣子，如果對方所言不虛，那為甚麼自己還能活到現在？對方透露得越多，你心中所產生的疑惑也越多，那個自以為是，盡是孩子氣的雯雯居然是最可怕的存在？

還有，對方三個人對應的只是三個難度，那最後一關呢？你忽然想起那個神秘的女生，在最後電話受到干擾的時候，你隱約聽到對方提及「最後一關」這個字眼。

但不待你提出更多問題，小男孩已在一旁催促你：「你現在知道我對你並沒惡意吧，不然幹嘛跟要你廢話，直接幹掉你不就行嗎？」

「如果你想活到最後的話，就好好地聽我說，有甚麼問題等會再慢慢問我。」

「現在不只是那個雯雯，就連大叔也已經徹底失控，連『遊戲』也沒辦法限制他們的能力，這些關卡世界已變成他們為所欲為的世界了。以前的玩家還能靠著不同的方法與他們搏鬥，只要捱到時間結束就能存活下來，但他們現在稍稍動個念頭也能把你放倒，還能鬥個屁！」

「單憑我一個人是沒辦法保著你的，所以現在要靠你去找另一個幫手！」

你終於忍不住問道：「找另一個幫手？我？」

「對，我看見你解鎖了『領航員』的成就，想必也認識她吧。」

「現在我需要你回去上方的分岔路，然後沿著直方的山脊走，走到盡頭時，我們就能找到大叔的女兒了。只要能說服她加入我們，我們才算擁有與那個些怪物對壘的本錢。」

「明白了嗎！」

你一時間實在消化不了這些信息，亦不知應否完全取信對方，一個又一個仿如天荒夜談的設定簡直要衝昏你的大腦。但聽見對方讓你尋找那個女生時，猶豫不決的你終於被他所說服。

儘管你認為小男孩不可能無緣無故地向你伸出緩手，暗地裡很大機會盤算著一些計劃，自己單純是他暫時利用的工具，但目前你也只能跟隨他的說話去做

或許單純是你的一廂情願，你覺得那個女生是不會欺騙自己，只有她是唯一可信，可以讓你依靠的人。

「好吧，我明白了。」你站起身來，開始原路折返。

「但你要盡快，因為大叔隨時都可能回來找你。雖然現在你的已經算是成功通關，但離開了這裡我們就沒機會再回來找她了。」

你身前突然出現了一小團亮光，雖然範圍有限，但也好歹也算是照亮了你身前的路。

「我知道你有很多疑惑，別憋著，問吧。」

你飛快地跨步往上跑著，自己實在有太多問題了，甚至多得實在不知應該從何處問起。但有個疑惑已在你心底積壓甚久，必須首先先把它弄個明白。

A. 自己生還的原因
B. 最後一關的情況
C. 雯雯的情況
D. 大叔的情況
E. 小男孩的情況
F. 女生的情況
G. 其他「玩家」的情況

睡前一推

F

F都好
但依然有好多未知